<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

 <rss version="2.0" xmlns:yandex='http://yandex.ru'>
  <channel>
	<title>E-News</title>
   <link>http://e-news.com.ua/</link>
   <description>E-News</description>
   <language>ru</language>
   <managingEditor>info@e-news.com.ua</managingEditor>
   <image>
    <url>http://e-news.com.ua/img/logo.gif</url>
    <title>E-News</title>
    <link>http://e-news.com.ua/</link>
   </image>
   <item>
    <title>Специалисты создали список опасных для здоровья фруктов и ягод</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543436.html</link>
    <description>После проведения исследования специалисты создали список фруктов и ягод, которые могут нанести вред здоровью человека. Такую информацию распространило издание Planet Today.
С приближением тепла на овощных раскладках стало появляться все больше фруктов и ягод, которые с удовольствием раскупаются потребителями. Специалистов заинтересовало качество продаваемой клубники, персиков и других фруктов и&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 13:28:20 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F723947%5B396487%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2805" />

	   <yandex:full-text>После проведения исследования специалисты создали список фруктов и ягод, которые могут нанести вред здоровью человека. Такую информацию распространило издание Planet Today.
С приближением тепла на овощных раскладках стало появляться все больше фруктов и ягод, которые с удовольствием раскупаются потребителями. Специалистов заинтересовало качество продаваемой клубники, персиков и других фруктов и ягод, а так же из влияние на человеческий организм. Для этого они провели специальное лабораторное исследование.
В ходе эксперимента в ягодах и фруктах выявлены различные пестициды и ядохимикаты, которые могут привести не только к отравлению, но и к развитию серьезных заболеваний, вплоть до онкологических. Специалисты рассказали, что изученные фрукты и ягоды настолько загрязнены, что даже картофель, выращенный в загрязненных регионах, содержит меньшее число ядовитых веществ.
В число опасных для здоровья овощей и фруктов вошли клубника, персики, вишня, груши и даже яблоки, виноград. Кроме этого, специалисты занесли в данный список сельдерей и шпинат, которые пользуются большим спросом у любителей здорового питания.
Напомним, что пестициды приводят к большому количеству смертей во всем мире. Негативным является тот факт, что ситуация с загрязнением продуктов не меняется в лучшую сторону, виной этому – нехватка продуктов питания и тяжелые условия их выращивания. Потребителей просят не покупать ранние фрукты, которые больше всего напичканы химикатами.
aspekty.net</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>SpaceX вивела на орбіту Starlink нового покоління</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543366.html</link>
    <description>Компанія SpaceX вивела на орбіту інтернет-супутники нового покоління Starlink V2 mini. Запуск ракети Falcon 9 відбувся 27 лютого, о 18:13 за північноамериканським східним часом (28 лютого, о 1:13 за Києвом) з мису Канаверал у Флориді. Про це SpaceX повідомила у Twitter. 
Старт місії мав статися за 5 годин до цього, але його довелося перенести через погодні умови. Перша ступінь ракети успішно&amp;nbsp;...</description>
    <category>Экономика и Бизнес</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 13:20:50 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F16%5B396419%5D%28100x56%29.jpeg" type="image/jpeg" length="1299" />

	   <yandex:full-text>Компанія SpaceX вивела на орбіту інтернет-супутники нового покоління Starlink V2 mini. Запуск ракети Falcon 9 відбувся 27 лютого, о 18:13 за північноамериканським східним часом (28 лютого, о 1:13 за Києвом) з мису Канаверал у Флориді. Про це SpaceX повідомила у Twitter. 
Старт місії мав статися за 5 годин до цього, але його довелося перенести через погодні умови. Перша ступінь ракети успішно приземлилася за 8,5 хвилин післа старту на SpaceX A Shortfall of Gravitas, який перебував в Атлантичному океані біля узбережжя Флориди.
Верхня ступінь продовжила рухатися, аж поки не вивела на низьку навколоземну орбіту, 21 супутник Starlink, як і планувалося. Для цього їй знадобилося 64,5 хвилини після старту.
Повідомляється, що це тестовий набір, щоб у майбутньому розвернути повноцінну місію Starlink V2. Mini V2 менший за повнорозмірний варіант, але все ж більший і потужніший за інші Starlink, які SpaceX запустила на сьогоднішній день.
&quot;V2 mini охоплює ключові технології, як-от потужніші фазовані антенні решітки та використання E-діапазону для транспортної мережі, що дасть змогу Starlink забезпечувати учетверо більшу пропускну здатність на супутник, ніж попередні версії&quot;, – повідомила SpaceX у Twitter.
Ярослав Жахалов
ЛIГАБiзнесIнформ </yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Математики рассчитали причину хруста пальцев</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543434.html</link>
    <description>Математики, представляющие институты Франции и США, при помощи примера рассчитали причину хруста пальцев. Научная работа опубликована на страницах специализированного журнала Scientific Reports.
Расслабление пястно-фалангового сустава, расположенного в основании каждого пальца, издает характерный звук. В этом момент происходит расширение сустава и в жидкости, заполняющей его, появляются и&amp;nbsp;...</description>
    <category>Интересные факты</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 13:12:55 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F736131%5B396485%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2593" />

	   <yandex:full-text>Математики, представляющие институты Франции и США, при помощи примера рассчитали причину хруста пальцев. Научная работа опубликована на страницах специализированного журнала Scientific Reports.
Расслабление пястно-фалангового сустава, расположенного в основании каждого пальца, издает характерный звук. В этом момент происходит расширение сустава и в жидкости, заполняющей его, появляются и активно лопаются пузырьки. Эксперты проанализировали этот момент и выяснили, что один сустав физически не может хрустнуть несколько раз в течение двадцати минут.
Авторы научной работы использовали математическое моделирование для точной обработки полученной информации. Окончательная модель наглядно показывает процесс движения воздушных пузырьков в жидкости, когда происходит расслабление. Таким образом, определяется характеристика звука, сопровождающего разные стадии процесса. По громкости и частоте звук, который спровоцирован схлопыванием пузырьков, практически одинаков с хрустом самого сустава.
aspekty.net
&amp;nbsp;</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>У Києві використані газові балони заправлятимуть повторно й відправлятимуть військовим</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543365.html</link>
    <description>У Києві починають збір використаних туристичних газових балонів у населення. Порожні балони повторно заправлятимуть паливом і відправлятимуть на потреби Збройних Сил України. Про це повідомляє КМДА.
Цю благодійну та екологічну ініціативу запровадили Київкомунсервіс та волонтери з ТрО Обухівщини. Завдяки проєкту можна розв'язати два важливих питання — збір використаних газових балонів, що&amp;nbsp;...</description>
    <category>Экономика и Бизнес</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 13:00:37 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F14%5B396418%5D%28100x71%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2505" />

	   <yandex:full-text>У Києві починають збір використаних туристичних газових балонів у населення. Порожні балони повторно заправлятимуть паливом і відправлятимуть на потреби Збройних Сил України. Про це повідомляє КМДА.
Цю благодійну та екологічну ініціативу запровадили Київкомунсервіс та волонтери з ТрО Обухівщини. Завдяки проєкту можна розв'язати два важливих питання — збір використаних газових балонів, що накопичились у населення, та їх повторне використання на фронті, йдеться у повідомлені. 
Мешканців столиці просять викидати використані газові балони у помаранчеві контейнери для небезпечних відходів, в отвір для батарейок. Водночас слід дотримуватись інструкції, розміщеної на самих балонах щодо безпечної їх експлуатації та правильної утилізації. Порожні балони передаватимуть волонтерам.
Київкомунсервіс уже промаркував контейнери для небезпечних відходів та розмістив на них QR-код, за допомогою якого громадяни можуть повідомити про залишений у контейнері за певною адресою балон.  Для цього треба відсканувати QR-код на контейнері та обрати розділ &quot;Повідомити про викинутий газовий балон&quot;. Повідомлення допоможе швидше зібрати балони та передати їх волонтерам.
ЛIГАБiзнесIнформ </yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Рентген для беременных: степень опасности</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543429.html</link>
    <description>У обычных пациентов не возникает никаких проблем с использованием рентгенологического обследования, но есть особый контингент — беременные женщины. Для проведения рентгенологического контроля в период беременности существуют некоторые нюансы и даже ограничения, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
Как проводить лечение в таком случае? И есть ли такой&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 12:48:10 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2Ffunktsion%5B396480%5D%28100x67%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2544" />

	   <yandex:full-text>У обычных пациентов не возникает никаких проблем с использованием рентгенологического обследования, но есть особый контингент — беременные женщины. Для проведения рентгенологического контроля в период беременности существуют некоторые нюансы и даже ограничения, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
Как проводить лечение в таком случае? И есть ли такой процедуре какая-то альтернатива? Зачем необходимо рентгенологическое обследование?
Стоматологическое лечение в некоторых случаях не может пройти без рентгенологического контроля. Например, при лечении пульпита рентгенологическое обследование требуется на всем протяжении лечения. В первую очередь, исследование проводится на этапе обследования, чтобы дифференцировать пульпит от хронического периодонтита, или дифференцировке форм пульпита между собой. Главным диагностическим критерием при дифференцировке этих заболеваний, является именно рентгенологическое обследование. Кроме того, благодаря этому снимку, доктор определяет анатомическое строение зуба: в некоторых случаях у зуба могут быть дополнительные каналы, даже в передней группе зубов. Так, согласно статистике, в передней группе зубов, всего один корневой канал и один корень, но в 13% случаев, каналов может оказаться два.
В том случае, если доктор пропустит канал по каким-либо причинам, то произойдет рецидив заболевания и лечение будет осложненным. Нередко такие ситуации становятся причиной для исковых заявлений в суд.
Затем доктор приступает непосредственно к лечению — раскрытию полости зуба и формированию доступа к корневым каналам, где расположена воспаленная пульпа, более известная как &quot;нерв&quot; зуба. После прохождения корневых каналов, перед пломбированием необходимо определить длину канала. Это условие обязательно, так как недопломбирование и перепломбирование корневого канала могут привести к различным последствиям. Так, при недопламбировании корневого канала создаются все условия для разгерметизации корневого канала, и формировании воспаления. Особенно опасно, когда пломбировочный материал выводиться за корневой канал. Конечно, если за верхушку корня выведено незначительное количество материала и создана так называемая &quot;пробка&quot;, опасности нет ни какой, материал рассосется. В том случае, если количество материала значительное, то последствия могут быть очень плачевными.
Можно ли обойтись без рентгенологического обследования?
На всем протяжении лечения можно так или иначе заменить рентгенологическое обследование. Конечно от этого страдает и качество обследования. Так, при дифференциальной диагностике использовать метод опроса, перкуссии, но вероятность ошибки в таком случае возрастает.
При определении количества каналов можно использовать стандартные знания — у каждого зуба есть определенное количество корней и корневых каналов, но опять-таки, не стоит забывать и про дополнительные каналы. Еще одна проблема, которая присуща некоторым жевательным зубам — это непроходимые или искривленные корневые каналы. Кроме того, вычислить количество корневых каналов можно по устьям корневых каналов, которые заметны при обработке дна зуба.
Для определения длины корневых каналов, можно использовать три способа. Первое, и самое эффективное, это, конечно, рентгенологическое обследование. Второй способ — это использование специальных таблиц, в которых уже обозначены средние размеры каналов. Ключевое слово в этом методе обследования — &quot;средние&quot;, но ошибки не исключаются. Один из наиболее современных методов определения длины корневого канала — использование апекслокатора. Методика использования заключается в продвижении специальной иголочки в корневом канале, и как только иголочка соприкоснется с влажной средой за верхушкой корневого канала, аппарат срабатывает и подает сигнал. Использование такого аппарата является относительно точным методом исследования, но только при условии, что корневой канал абсолютно сухой, что бывает редко.
Среди стоматологов существует два мнения по поводу использования рентгенологического обследования в период беременности. Одна группа стоматологов утверждает, что проводить такое исследование запрещено, это может отразиться на состоянии плода. Вторая группа утверждает, что проводить обследование можно, при соблюдении всех мер безопасности и на определенных сроках беременности.
Мнения &quot;за&quot; и &quot;против&quot;
Во время проведения рентгенологического обследования, происходит высвобождение радиационных лучей, которые могут оказывать свое влияние на плод. Но для защиты плода используется защитный фартук из свинца, который не пропускает лучи, значит, для ребенка нет ни какой опасности. Кроме того, при проведении стоматологического обследования используются направленные лучи, которые воздействуют в строго заданном направлении, да и время обследования занимает всего лишь пару минут.
Конечно, есть ограничения в стоматологическом лечении и рентгенографии, которые напрямую зависят от сроков беременности. Не рекомендовано проводить рентгенографию в первом триместре беременности, так как в этот период беременности происходит закладка всех жизненно важных органов плода.
Есть ли альтернатива?
В большинстве стоматологических кабинетов и клиник вместо старых рентгенологических установок используется более современные установки — радиовизиографы. В основе этого метода исследования лежит использование микрооблучения, кроме того изображение которое получается, поступает на специальный монитор, что существенно экономит время. При этом доза лучей, полученная в ходе исследования, снижается в разы. Для большей безопасности живот беременной женщины защищен свинцовым нагрудником.
Но врачи рекомендуют: в любом случае постарайтесь не оставлять капитальный ремонт зубов на период беременности. Посещайте стоматолога регулярно — не реже раза в год!
Юлия Лапушкина
nedug.ru</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Остання з країн G7 оголосила про нові санкції проти Росії до річниці вторгнення</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543364.html</link>
    <description>Японія розширила санкції проти Росії, запровадивши різні обмеження проти десятків фізичних осіб та організацій, повідомляється на сайті Міністерства закордонних справ країни.
Під санкції потрапила приватна військова компанія Вагнера, високопоставлені працівники адміністрації російського диктатора Володимира Путіна, військові (зокрема заступник міністра оборони Віктор Горемикін та співробітники&amp;nbsp;...</description>
    <category>Мир</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 12:40:28 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F232_01%5B396417%5D%28100x68%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2103" />

	   <yandex:full-text>Японія розширила санкції проти Росії, запровадивши різні обмеження проти десятків фізичних осіб та організацій, повідомляється на сайті Міністерства закордонних справ країни.
Під санкції потрапила приватна військова компанія Вагнера, високопоставлені працівники адміністрації російського диктатора Володимира Путіна, військові (зокрема заступник міністра оборони Віктор Горемикін та співробітники Генштабу РФ). Також санкції наклали на одного з родичів глави Чечні Рамзана Кадирова – Турпал-Алі Ібрагімова.
До окремого списку зарахували дев'ятьох представників окупаційних адміністрацій, створених росіянами в України.
До списку організацій, активи яких мають бути заморожені у разі виявлення, потрапили НВО &quot;Квант&quot;, суднобудівний завод &quot;Вимпел&quot;, конструкторське бюро &quot;Факєл&quot;, ВАТ &quot;Радіоавіоніка&quot; та Росбанк.
Проти 21 організації ввели експортні обмеження, багато з них – це російські виробники та розробники мікроелектроніки.
З початку війни Японія заморозила активи майже 1000 осіб з Росії та окупованих регіонів України, 129 організацій і 12 банків. Щодо 357 організації ввели заборону на експорт з Японії.
Андрій Водяний
ЛIГАБiзнесIнформ </yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Комплекс упражнений для гипотоников </title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543428.html</link>
    <description>Люди, страдающие от пониженного давления, жалуются на нехватку сил для выполнения физических упражнений. Поэтому особое внимание они должны уделять упражнениям, направленным на нормализацию давления. А также стараться избегать выполнения упражнений, ведущих к его понижению.
Упражнения, которые повышают тонус
Они отлично подходят как в качестве разминки перед фитнесом, так и в качестве утренней&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 12:32:19 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F2e4135e%5B396479%5D%28100x73%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2120" />

	   <yandex:full-text>Люди, страдающие от пониженного давления, жалуются на нехватку сил для выполнения физических упражнений. Поэтому особое внимание они должны уделять упражнениям, направленным на нормализацию давления. А также стараться избегать выполнения упражнений, ведущих к его понижению.
Упражнения, которые повышают тонус
Они отлично подходят как в качестве разминки перед фитнесом, так и в качестве утренней зарядки. И конечно же, вы можете выполнять их на протяжении дня, если вы почувствовали нехватку сил и желание спать.
1. Лягте на спину, медленно поднимите ноги вверх. Далее напрягаем и вытягиваем вверх ноги, держим в таком положении несколько минут и опускаем обратно.
2. Поднимаем ноги так же как и при первом упражнении, крутим ими &quot;велосипед&quot; двигаясь вперед, а потом назад. Можете помогать себе руками. Выполнять упражнение нужно несколько минут.
3. Лягте на спину, вытяните ноги, оттяните носки. Далее поднимаем руки поочередно вверх и &quot;бросаем&quot; их вниз таким образом, чтобы они как бы ударяли по поверхности. Упражнение лучше выполнять на кровати или на мягком коврике по двадцать раз для каждой руки.
4. Усложняем упражнение 2. Поднять ноги и делать &quot;ножницы&quot; (разводить ноги и скрещивать так, чтобы вперед выходила поочередно правая и левая нога). Вытянутыми руками параллельно с ногами проделывать аналогичные движения. Упражнение выполнять несколько минут.
5. В лежачем или сидячем положении согнуть ноги и подтянуть колени к груди. Обхватить их руками, прижать голову к коленям. Выдохнуть и потянуть ноги от себя, как бы пытаясь &quot;разорвать&quot; кольцо рук, одновременно оказывать сопротивление мышцами рук и спины. Упражнение делается статодинамически: мышцы нужно напрягать для выполнения &quot;разрыва&quot; и расслаблять. Время напряжения и расслабления - 5-10 секунд.
6. Встав, опустив руки вдоль тела, нужно вытянуть прямые напряженные руки перед собой и поднять их вверх. Шагнув одной ногой назад, нужно слегка прогнуться, оттянуть назад напряженные руки. Вернуть руки и ногу в исходное положение. Опустив руки, нужно согнуть их к животу, обхватить себя под ребрами руками, опустить голову и плечи вперед, сгорбившись, как бы сворачиваясь в клубок. Опустив руки нужно вернуться в исходное положение, выпрямиться и расслабиться. Выполнить аналогичное упражнение с другой ногой. Повторить десять раз для каждой ноги.
•тренировки нужно проводить через несколько часов после пробуждения или к вечеру. Именно в это время происходит прилив энергии;•перед началом тренировки употребить немного сладкого для того, чтобы поднять сахар в крови и соответственно увеличить тонус;•разминка в спокойном темпе должны быть не менее 15 минут;•в начале тренировки выполнять простые упражнения, которые не активизируют работу многих мышц.Стоит избегать:
•упражнений с резким изменением положения тела (например, приседания, наклоны);•тренировок в быстром темпе.
nedug.ru</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Туреччина проведе переговори зі Швецією та Фінляндією щодо вступу в НАТО</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543363.html</link>
    <description>Туреччина заявила, що переговори про вступ до НАТО зі Швецією та Фінляндією відбудуться 9 березня. 
Про це заявив міністр закордонних справ Туреччини Мевлют Чавушоглу, передає &quot;Європейська правда&quot; з посиланням на CNN Turk.
&quot;Буде розглянуто, чи реалізовано елементи потрійного меморандуму, чи ні. Було дві зустрічі. Ми відклали третю зустріч після спалення Корану. Було б корисно провести третю&amp;nbsp;...</description>
    <category>Мир</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 12:20:18 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2FNATO001%5B396416%5D%28100x68%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2279" />

	   <yandex:full-text>Туреччина заявила, що переговори про вступ до НАТО зі Швецією та Фінляндією відбудуться 9 березня. 
Про це заявив міністр закордонних справ Туреччини Мевлют Чавушоглу, передає &quot;Європейська правда&quot; з посиланням на CNN Turk.
&quot;Буде розглянуто, чи реалізовано елементи потрійного меморандуму, чи ні. Було дві зустрічі. Ми відклали третю зустріч після спалення Корану. Було б корисно провести третю зустріч у Брюсселі. Вона відбудеться 9 березня&quot;, - каже Чавушоглу.
За словами Чавушоглу, обидві країни мають зобов’язання щодо членства в НАТО. Проте Туреччина не може сказати &quot;так&quot; членству Швеції тому, що не побачила від країни обіцяних кроків.
Міністр закордонних справ Туреччини додав, що шведська влада внесла зміни до свого антитерористичного законодавства, однак пособники терористів продовжують безперешкодно орудувати в цій країні.
Нагадаємо, що 21 січня лідер датської правоекстремістської партії &quot;Жорсткий курс&quot; Расмус Палуда нібито &quot;з дозволу шведської влади&quot; провів акцію біля стін посольства Туреччини в Стокгольмі. Чоловік публічно спалив книгу Коран.
У відповідь на це Анкара скасувала запланований візит міністра оборони Швеції Пала Джонсона до Туреччини.
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Конфликты в школе: как найти выход</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543427.html</link>
    <description>«Подростки избили парня и выложили видео в интернет», «Одноклассницы унижали девушку из-за ревности», «Преступные молодежные группировки держат в страхе весь район» - подобными заголовками пестрят сообщения СМИ. И сразу становится страшно за своих детей: «Как они там в школе? Не обижает ли кто? А может, обижают, да ребенок молчит?».
Как научить своего ребенка действовать в опасных конфликтных&amp;nbsp;...</description>
    <category>Психология</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 12:18:15 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F0a1bdf705%5B396478%5D%28100x65%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2209" />

	   <yandex:full-text>«Подростки избили парня и выложили видео в интернет», «Одноклассницы унижали девушку из-за ревности», «Преступные молодежные группировки держат в страхе весь район» - подобными заголовками пестрят сообщения СМИ. И сразу становится страшно за своих детей: «Как они там в школе? Не обижает ли кто? А может, обижают, да ребенок молчит?».
Как научить своего ребенка действовать в опасных конфликтных ситуациях, и как вести себя родителям, если ваш ребенок попал в беду? Об этом Nebolei.ru рассказала психолог.
Драки в школе. Советы для мальчиков
Следует заранее рассказать ребенку, что в школе дети иногда подвергаются физической и психологической агрессии. Агрессия может быть мелкой – колкие слова, тычки, подзатыльники, плевки и мелкое вымогательство, и развиваться до настоящей яростной драки. Объясните, что в школе ребята бывают разные, из разных семей, а поэтому и такая неприятность как агрессия со стороны сверстников может случиться с каждым.
Как же правильно себя вести?
1. Никогда не показывать свой страх. Если страх появился, противник его тут же почувствует, и тогда конфликт разовьется еще сильнее. Сработает заложенный природой механизм «нападающий – жертва». Как только ребенок признает себя жертвой – заплачет, запричитает, станет умолять: «Не бейте», «Не трогайте», «Отпустите, пожалуйста», «Я больше не буду», агрессоры активируются еще больше.
2. Не поддаваться на провокации. Нападающие трусливы, не хотят драться при посторонних, а поэтому часто берут &quot;на понт&quot;: «Пойдем отойдем, ты ведь не трус?», «Пошли выйдем», «Приходи после школы туда-то, если не боишься». Не отправляйтесь туда, куда вас зовут. Ведь у вас не будет там защитников, а, следовательно, дуэль пройдет не по правилам – свидетелей-то нет. Да и кому доказывать свою «смелость»? Людям, которые ничего не стоят в этой жизни, не уважают вас? Объясните ребенку, что отказаться от предложения – это не страх, а разумность.
3. Нужны ли переговоры? Многие родители с детства внушают мальчикам, что все конфликты надо решать с помощью переговоров. Хороший совет, но, к сожалению, работает он не во всех случаях. Не запрещайте мальчикам драться! Если разговоры не помогают, то пора сражаться! И желательно при свидетелях.
4. Не бояться ничего, кроме страха (он парализует). Смело кидаться в бой и суметь постоять за себя. Да, возможно, ваш ребенок получит сдачи. Но ничего страшного, все герои получают. Пусть он не боится казаться смешным, нелепым, не умеющим драться. Пусть дерется, как умеет. Если дело дошло до самозащиты, следует применять все способы. Зато его не будут считать безвольным и бесхребетным существом.
5. Сражаться желательно при свидетелях. Даже на дуэли у каждого дуэлянта был свой секундант.
6. Родителям не в коем случае не надо пускать ситуацию на самотек. Контролируйте ситуацию, но не вмешивайтесь в драки, особенно подростковые. Если нет угрозы для жизни. Если конфликт разгорелся до такой степени, что стал угрожать здоровью вашего ребенка, незамедлительно действуйте. Подключайте администрацию школы, полицию.
Драки в школе. Советы для девочек
Обычно девочки слабее мальчишек, да и волевых качеств у них может оказаться меньше, поэтому советы «Как поступить» будут немного другими.
1. Никогда не показывать свой страх. См. совет про мальчиков.
2. Не подаваться на провокации. См. совет про мальчиков.
3. Привлекать внимание общества. Если девочка попала в западню, научите ее не стесняться привлекать внимание окружающих. Ведь нападающие – сами еще те трусы. Если девушку заманили в подъезд, пусть разбивает окна лестничной клетки, звонит во все квартиры подряд, зовет на помощь. Если нападение произошло на улице – пусть обратится к любому человеку, попросит проводить ее. Если никак не подойти - пусть кричит, зовет на помощь. Если нападение в лесу или парке – пусть ломает ветки, хватает палку и размахивает ею. Можно начать вести себя неадекватно, изображать сумасшедшую – этим вы введете противников в недоумение.
4. Ну и способ на все случаи жизни. Пусть заранее заготовит в телефоне тревожную смс, которую можно отправить маме, папе и другим родственникам в случае чего.
Новая школа. Как влиться в коллектив?
Если ваш ребенок идет в новую школу, расскажите о возможном развитии событий. Скажите: «Возможно, ребята не сразу примут тебя в коллектив. Дети бывают очень жестоки. Они могут ничего не иметь против тебя, но станут недолюбливать. Потому что не знают тебя. Вдруг ты окажешься сильнее их, вдруг ты нарушишь их спокойствие, их прежний уклад жизни». Подготовьте ребенка ко вхождению в коллектив, объясните как надо себя вести – не быть агрессивным, не подкупать, быть вежливым, рассудительным и уверенным в себе.
Сексуальное насилие. Советы для девочек и девушек
Многие девочки/девушки продолжительное время воспринимают мир сквозь розовые очки. Объясните им, что мир бывает жесток. Можно ошибиться в людях, которых недостаточно знаешь. Можно ошибиться даже в том человеке, которого как казалось бы, ты знаешь всю свою жизнь. Научите девушку быть внимательной, критичной к людям, предугадывать их дальнейшие решения. Ведь лучше быть в меру недоверчивой, чем изнасилованной группой школьников.
Кстати, часто ситуации с сексуального насилия связаны и с употреблением алкоголя. Чтобы не попасть в неприятную ситуацию, советуйте девушке избегать малознакомых компаний, где пьют алкоголь.
Объясните дочери, что в ситуации опасности она должна привлечь внимание окружающих и не показывать насильникам свой страх. Если девушка начнет кричать и звать на помощь, в большинстве случаев насилие прекратится. Расскажите ей о тревожной смс и о других способах, про которые мы говорили выше. Пусть защищается любыми способами!
Если случилось ужасное – объясните девушке, что нельзя замыкаться в себе. Во-первых, потому что родители – самые близкие люди, а во-вторых, потому что удерживание «тайны» спровоцирует насильников на дальнейшее преступление. Первым делом она должна все рассказать родителям и написать заявление в полицию, и сажайте преступников! Если обидчики угрожают, пытаются дать кому-то взятку, обращайтесь в прокуратуру, напишите еще одно заявление и сажайте уже по новому поводу.
Хулиганские разборки, корыстные преступления и вымогательства на стороне
Одноклассники – это одно. А вот если ваш ребенок, не дай Бог, подвергнется воздействию сторонних лиц – самое главное правило: научите ребенка жертвовать малым ради сохранения жизни.
Малое это – ценности, деньги, одежда, самолюбие. А главное – жизнь и здоровье. Как ребенка, так и его друзей. Недаром народная пословица гласит: «Лучше один раз быть трусом, чем всю жизнь покойником». И практика выживания это постоянно доказывает.
Поэтому, если хотите, чтоб ваше чадо было живым и здоровым, воспитывайте его в рамках разумной трусости. Если слово «трусость» не подходит, замените его на другое - «рациональность». Суть останется той же.
И внимательно наблюдайте за поведением ребенка. Если изменилось его поведение: он стал резок, груб, вы видите постоянный страх в его глазах или наоборот неадекватную радость, он стал возбужденным, появились странные друзья, из дома стали пропадать деньги, ценные вещи – возможно, он подвергается вымогательству или его втягивают в преступную группировку – не медлите! Расспрашивайте ребенка и обращайтесь в соответствующие органы. Дорога каждая минута.
Будьте на шаг впереди неприятностей и научите своего ребенка действовать правильно. Удачи вам!
Ольга ВОСТОЧНАЯ, психолог
nedug.ru</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>В Україні емітентів цінних паперів зобов'язали звітувати про зв'язки з РФ</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543356.html</link>
    <description>Нацкомісія з цінних паперів та фондового ринку (НКЦПФР) встановила порядок розкриття емітентами цінних паперів інформації про їхні зв'язки з державами зони ризику. Йдеться про Росію, Білорусь, Іран та КНДР.
Про це йдеться у дайджесті SOE Weekly для ЕП.
Таке рішення було прийнято 21 лютого. Згідно з ним, емітенти цінних паперів (до яких належать також держпідприємства та держбанки, які мають&amp;nbsp;...</description>
    <category>Экономика и Бизнес</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 12:00:46 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F10%5B396409%5D%28100x67%29.jpeg" type="image/jpeg" length="3039" />

	   <yandex:full-text>Нацкомісія з цінних паперів та фондового ринку (НКЦПФР) встановила порядок розкриття емітентами цінних паперів інформації про їхні зв'язки з державами зони ризику. Йдеться про Росію, Білорусь, Іран та КНДР.
Про це йдеться у дайджесті SOE Weekly для ЕП.
Таке рішення було прийнято 21 лютого. Згідно з ним, емітенти цінних паперів (до яких належать також держпідприємства та держбанки, які мають організаційно-правову форму акціонерних товариств) повинні подати таку інформацію до НКЦПФР до 30 квітня 2023 року.
Емітенти цінних паперів повинні будуть розкрити ключову інформацію щодо наявності у них відносин з Росією та її сателітами.
Так, розкриттю підлягатиме інформація щодо:
наявності у структурі власності емітента громадян, резидентів чи юридичних осіб держави зони ризику;входження громадян, резидентів держави зони ризику до органів управління емітента;наявності у емітента ділових відносин з контрагентами держави зони ризику;розташування дочірніх компаній та інших відокремлених підрозділів емітента на території держави зони ризику;наявності у емітента спільного володіння компаніями разом з громадянами, резидентами чи юридичними особами держави зони ризику;володіння емітентом корпоративними правами в компанії держави зони ризику;наявності в емітента боргових цінних паперів компанії держави зони ризику.
Крім того, ідентична вимога щодо розкриття міститься також в новому проєкті Положення НКЦПФР про розкриття інформації, яке готується до остаточного затвердження та має запрацювати з 1 січня 2024 року.
Зазначається, що метою запровадження обов’язку компаній та банків розкривати інформацію про наявність зв’язків з країнами-агресорами є підвищення обізнаності інвесторів, кредиторів, клієнтів та інших зацікавлених осіб.
Нагадаємо, Верховна Рада України під час засідання 23 лютого підтримала проєкт постанови, яка передбачає введення в дію указу Президента України №89 від 22 лютого, а саме застосування економічних санкцій до всіх фінансових установ РФ на строк 50 років.
Ніна Комащенко
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Уход за кожей вокруг глаз</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543426.html</link>
    <description>По глазам можно определить очень многое в состоянии человека, а по коже вокруг глаз – его здоровье и возраст. Здесь очень активны мимические мышцы, ведь глаза участвуют в передаче эмоций, моргают, щурятся, жмурятся. При этом окологлазничная область практически не содержит в себе сальных желез, а ведь кожный жир является основной защитой кожи от высушивания, как передает Интернет-издание для&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 11:48:31 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F722967%5B396477%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2196" />

	   <yandex:full-text>По глазам можно определить очень многое в состоянии человека, а по коже вокруг глаз – его здоровье и возраст. Здесь очень активны мимические мышцы, ведь глаза участвуют в передаче эмоций, моргают, щурятся, жмурятся. При этом окологлазничная область практически не содержит в себе сальных желез, а ведь кожный жир является основной защитой кожи от высушивания, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
&amp;nbsp;Сухая кожа быстро становится дряблой, стареет. Поэтому уход за кожей вокруг глаз относится к основным антивозрастным процедурам. Если женщина хочет надолго сохранить красоту, яркий, выразительный и сияющий взгляд, то ежедневный уход за кожей вокруг глаз должен быть включен в список непременных гигиенических процедур, таких же обязательных, как душ и чистка зубов.
Уход за кожей вокруг глаз начинается с очищения. Никогда не позволяйте себе ложиться спать в макияже, оставьте это на совести кинематографических красавиц – да и то, будьте уверены, что в жизни они себе этого не позволяют, иначе недолго бы оставались красавицами. Правильно очищать кожу вокруг глаз нужно следующим образом. Специальное средство для очищения от макияжа наносится на ватный диск, затем осторожно, бережными движениями, снимается декоративная косметика до тех пор, пока на диске не перестанут оставаться следы. Если вы заботитесь о красоте, никогда не трите кожу вокруг глаз, тем более используя для этого мыло.
После удаления макияжа необходимо нанести увлажняющий крем. Обратите внимание на то, что обычные крема и маски наносят так, чтобы кожа вокруг глаз оставалась свободной. Для этой области изготавливают специальные средства по уходу за кожей вокруг глаз. Они имеют гипоаллергенный состав, минимальное количество отдушек или вообще лишены их, и другие особенности. Кремы и маски для этой области кожи наносятся легкими похлопывающими движениями пальцев.
Мало что так вредит коже вокруг глаз, как мешки под глазами, представляющие собой ничто иное, как отеки. Отеки под глазами растягивают нежную кожу, тем самым прибавляя десяток лет к имеющемуся возрасту. Мешки под глазами могут появляться по разным причинам – слезы, приближающиеся месячные, обилие соленой пищи и злоупотребление жидкостью. Однако если мешки под глазами появляются не время от времени, а регулярно или вообще держатся постоянно, то прежде чем покупать противоотечное средство по уходу за кожей вокруг глаз, необходимо пройти медицинское обследование и выявить причину нарушений водного обмена. Если ее не устранить, то ни одно средство против отеков не поможет.
Еще одна вредность – повышенное солнечное излучение, не только заставляющее человека щуриться, но и высушивающее кожу вокруг глаз. Поэтому летом необходимо носить большие солнцезащитные очки, особенно если вы живете или гостите на юге.
neboleem.net</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>У Франції через посуху можуть обмежити подачу води населенню та фермерам</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543355.html</link>
    <description>Уряд Франції говорить про саму посушливу в історії країни зиму і, як наслідок, чекає посуху влітку.
Франція збирається запровадити обмеження на воду, оскільки найсухіша зима в історії ставить країну в &quot;стан готовності&quot; щодо посух цього літа, заявив міністр екологічного переходу Крістоф Бешу в інтерв’ю газеті Le Journal du Dimanche, передає Bloomberg. 
Бешу збере представників у регіонах, щоб&amp;nbsp;...</description>
    <category>Природа и экология</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 11:40:24 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F1%5B396408%5D%28100x67%29.jpeg" type="image/jpeg" length="3114" />

	   <yandex:full-text>Уряд Франції говорить про саму посушливу в історії країни зиму і, як наслідок, чекає посуху влітку.
Франція збирається запровадити обмеження на воду, оскільки найсухіша зима в історії ставить країну в &quot;стан готовності&quot; щодо посух цього літа, заявив міністр екологічного переходу Крістоф Бешу в інтерв’ю газеті Le Journal du Dimanche, передає Bloomberg. 
Бешу збере представників у регіонах, щоб обговорити можливі заходи, які дозволяють економити воду. Заходи можуть включати обмеження подачі води для населення, зокрема фермерам.
Раніше президент Еммануель Макрон заявив, що у використанні води &quot;прийшов кінець достатку&quot;. 
&quot;Всі ми, громадяни, промисловці, служби, місцеві громади, фермери, ми повинні звернути увагу на цей ресурс, який стає дефіцитним&quot;, – каже Макрон.
У довгостроковій перспективі Франція повинна покращити відстеження витоків і переробку використаної води, що відстає від інших країн, таких як Італія та Іспанія, сказав Бешу.
Після сильної посухи минулого літа рівень води вже був низьким, і ситуація погіршилася через те, що цієї зими було менше дощів, ніж зазвичай, особливо в лютому, який, як очікується, буде найпосушливішим за всю історію спостережень, починаючи з 1959 року, сказав Бешу.
Нагадаємо, що через пересихання близько 150 каналів у Венеції гондоли, водні таксі та машини швидкої допомоги не можуть вільно переміщатися містом.
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Методы лечения грыжи позвоночника</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543425.html</link>
    <description>Грыжа межпозвоночного диска является одним из частых осложнений остеохондроза – чрезвычайно распространенного заболевания у современных жителей городов. Настолько, что остеохондроз относят к болезням цивилизации, так как приводит к нему малоподвижный образ жизни, столь характерный для современного образа жизни. Грыжа позвоночника заболевание чрезвычайно неприятное, так как характеризуется&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 11:28:28 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2Fdolgoletie%5B396476%5D%28100x67%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2356" />

	   <yandex:full-text>Грыжа межпозвоночного диска является одним из частых осложнений остеохондроза – чрезвычайно распространенного заболевания у современных жителей городов. Настолько, что остеохондроз относят к болезням цивилизации, так как приводит к нему малоподвижный образ жизни, столь характерный для современного образа жизни. Грыжа позвоночника заболевание чрезвычайно неприятное, так как характеризуется интенсивными болями, а иногда и нарушением двигательной функции конечностей и тяжелыми расстройствами внутренних органов.
Методы лечения грыжи позвоночника бывают консервативными и хирургическими. Плюсы и минусы есть у каждого из них, мало того, споры о показаниях и противопоказаниях к каждому из методов ведутся в медицинском сообществе до сих пор. Однако последние достижения научно-технического прогресса, обеспечившие относительную безопасность и при этом высокую эффективность лечения, кажется, примирили сторонников и противников терапии и хирургии.
Суть проблемы в том, что консервативные методы лечения грыжи межпозвоночных дисков малоэффективны, а хирургические опасны, так как риск повреждения спинномозговых структур очень высок. Поэтому ранее считалось, что пациента надо все же лечить терапевтически, снимая боль, воспаление и обеспечивая покой, а к операции прибегать лишь тогда, когда не остается другого выхода и симптомы нарастают, несмотря на лечение. При этом даже сторонники консервативного метода лечения грыжи признавали, что подобные меры не ведут к выздоровлению, а позволяют лишь снизить остроту проблемы, переводя болезнь в хроническую форму.
Современные методы лечения грыжи позвоночника все изменили. Стало возможным оперативное вмешательство с применением щадящих эндоскопических практик или средствами микрохирургии, в значительной степени снижающих риск повреждения ткани спинного мозга. В настоящее время приняты следующие хирургические методы лечения грыжи позвоночника: дискэктомия, микродискэктомия, техника B-Twin. Первые две методики – это удаление диска вместе с грыжей, с созданием неподвижного соединения двух позвонков на месте бывшего диска. Операция B-Twin это методика, при которой удаляется поврежденный диск, а на его место имплантируется искусственный межпозвоночный диск из двух титановых пластин.Также в западных клиниках широко используют техники лазерной вапоризации межпозвонковой грыжи и экстракорпоральной сфокусированной ударно-волновой терапии. Первый метод ближе к хирургическому, второй консервативный. Оба они дают отличные результаты при минимальных рисках.
Перечисленные методы лечения грыжи позвоночника являются основными в настоящее время, они позволяют с высокой степенью эффективности излечивать данное заболевание.
neboleem.net</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Стефанішина окреслила строки, коли Україна виконає додаткові рекомендації Єврокомісії для вступу в ЄС</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543354.html</link>
    <description>Україна до кінця 2023 року виконає всі додаткові рекомендації Єврокомісії для вступу в Європейський Союз. Про це заявила віцепрем'єр-міністерка з питань європейської та євроатлантичної інтеграції України Ольга Стефанішина в інтерв’ю Ekathimerini.
&quot;Наразі ми завершили необхідні кроки в семи актуальних напрямках (боротьба з корупцією, верховенство права, ЗМІ, плюс усе, що стосується прав і свобод&amp;nbsp;...</description>
    <category>Украина</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 11:20:47 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F9%5B396407%5D%28100x56%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2236" />

	   <yandex:full-text>Україна до кінця 2023 року виконає всі додаткові рекомендації Єврокомісії для вступу в Європейський Союз. Про це заявила віцепрем'єр-міністерка з питань європейської та євроатлантичної інтеграції України Ольга Стефанішина в інтерв’ю Ekathimerini.
&quot;Наразі ми завершили необхідні кроки в семи актуальних напрямках (боротьба з корупцією, верховенство права, ЗМІ, плюс усе, що стосується прав і свобод людей). Тепер чекаємо оцінки Єврокомісії та її подальших рекомендацій. Навесні матимемо попередній звіт. Виходячи з цього, все, що ми маємо зробити зі свого боку, буде зроблено до кінця року&quot;, — сказала Стефанішина.
Як зазначила урядовиця, українська сторона сподівається, що це може створити необхідний політичний імпульс для початку переговорів про вступ країни до ЄС.
Нагадаємо, 23 червня 2022 року Європейська рада вирішила надати Україні та Молдові статусу кандидатів у члени Європейського союзу.
Для наступних кроків і процедур на шляху до вступу Україна має виконати рекомендації Єврокомісії, які стосуються:
реформи Конституційного суду України; судової реформи; боротьби з корупцією;боротьби з відмиванням коштів; антиолігархічного закону;аудіовізуального законодавства;законодавства про нацменшини.
На початку лютого 2023 президентка Єврокомісії Урсула фон дер Ляєн заявила, що навесні відомство надасть усне оновлення щодо виконання Україною рекомендацій, а письмовий звіт щодо прогресу буде восени.
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Щитовидная железа: профилактика</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543424.html</link>
    <description>Щитовидная железа является важнейшим органом эндокринной системы, ее заболевания нарушают обмен веществ в организме. Гормоны щитовидной железы регулируют множество процессов, обеспечивающих нормальную жизнедеятельность организма. Болезни щитовидки, как правило, хронические, приводят к дисбалансу всех органов и систем без исключения, и хотя в настоящее время состояние это вполне поддается&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 11:08:53 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F730416%5B396475%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2278" />

	   <yandex:full-text>Щитовидная железа является важнейшим органом эндокринной системы, ее заболевания нарушают обмен веществ в организме. Гормоны щитовидной железы регулируют множество процессов, обеспечивающих нормальную жизнедеятельность организма. Болезни щитовидки, как правило, хронические, приводят к дисбалансу всех органов и систем без исключения, и хотя в настоящее время состояние это вполне поддается коррекции гормональной терапией, все же лечение хлопотное, длительное, иногда пожизненное. Поэтому профилактика заболеваний щитовидной железы является важнейшим условием сохранения здоровья.
Согласно статистике, большинство заболеваний щитовидной железы появляется после перенесенных стрессов – однократных острых или постоянно действующих мелких. В связи с этим в профилактике щитовидной железы важнейшее место занимает стрессоустойчивость. Для ее выработки необходимо, чтобы у человека был нормальный режим сна и бодрствования, в частности, сна должно быть достаточно для полноценного отдыха. Также нужно стараться избегать психоэмоционального перенапряжения там, где это возможно.
Второй фактор, запускающий деструктивные процессы в щитовидке, это инфекционные заболевания, особенно часто острые вирусные инфекции – ОРЗ, ОРВИ, грипп, а также хронические инфекционные процессы в лор-органах (ухо, горло, нос). Поэтому для профилактики заболеваний щитовидной железы необходимо повышать защитные свойства организма, усиливать иммунитет. Ничто так не служит укреплению иммунитета, как здоровый образ жизни: правильное питание, достаточная физическая активность, регулярное пребывание на свежем воздухе, упорядоченная повседневная жизнь. Нужно санировать полость рта и носа, следить, чтобы в организме не было хронических очагов инфекции.
Важным условием нормальной жизнедеятельности щитовидной железы является достаточное содержание йода в пище. Йод необходим для производства гормонов щитовидки, если его не хватает, происходят нарушения как в поступлении тиреотропных гормонов в кровь, так и в структуре самой железы. Профилактика щитовидной железы включает в себя контроль за поступлением йода с пищей, и коррекция в случае недостаточного или избыточного, что тоже плохо, содержания йода.Содержание йода в продуктах питания и воде зависит от района проживания. Необходимо свериться с санитарными показателями и выяснить, как обстоят дела с йодом в том районе, где вы живете. Если выяснится, что существует нехватка этого элемента, йод нужно будет дополнительно вводить с пищей. Например, с этой целью изготавливается йодированная соль, также можно получить дополнительный йод, употребляя в пищу морскую капусту, морскую рыбу и морепродукты, хурму, фейхоа, черноплодную рябину, грецкие орехи и киви.
neboleem.net</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Єврокомісія та Польща запускають ініціативу з пошуку викрадених українських дітей</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543353.html</link>
    <description>Європейська комісія та Польща запускають ініціативу з пошуку українських дітей, яких окупанти незаконно вивезли з тимчасово окупованих територій України.
Про це повідомила речниця Єврокомісії Дана Спінант, пише &quot;Європейська правда&quot;.
&quot;За оцінками, з початку вторгнення російські війська відправили тисячі українських дітей до Росії. Викрадення українських дітей – це велика соціальна проблема,&amp;nbsp;...</description>
    <category>Мир</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 11:00:31 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F7%5B396406%5D%28100x56%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2382" />

	   <yandex:full-text>Європейська комісія та Польща запускають ініціативу з пошуку українських дітей, яких окупанти незаконно вивезли з тимчасово окупованих територій України.
Про це повідомила речниця Єврокомісії Дана Спінант, пише &quot;Європейська правда&quot;.
&quot;За оцінками, з початку вторгнення російські війська відправили тисячі українських дітей до Росії. Викрадення українських дітей – це велика соціальна проблема, трагедія та злочин. Саме тому разом із Польщею ми запускаємо цю ініціативу за підтримки агентств ООН&quot;, - зазначила вона.
За її словами, метою цієї ініціативи є об'єднання сил для збору доказів, щоб знайти викрадених дітей, а також, щоб відповідальні за злочини були притягнуті до відповідальності.
Вона зазначила, що детальна інформація про ініціативу буде представлена за кілька днів.
Нагадаємо, за офіційними даними, на території РФ перебуває понад 16 тисяч українських дітей. Проте, в Офісі омбудсмена вважають, що насправді в Росії можуть перебувати 150 тисяч незаконно вивезених дітей.
Ніна Комащенко
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Варикозное расширение вен</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543411.html</link>
    <description>Варикоз, или варикозное расширение вен – эта болезнь была известна еще в глубокой древности, о ней писалось в Ветхом Завете и египетских папирусах. Однако эффективно лечить этот недуг научились сравнительно недавно. Что же это такое?
Варикоз – болезнь вен, при которой они теряют эластичность, растягиваются и расширяются. Все это вызывает не только ухудшение самочувствия, но – что немаловажно для&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:48:09 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F726006%5B396463%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2476" />

	   <yandex:full-text>Варикоз, или варикозное расширение вен – эта болезнь была известна еще в глубокой древности, о ней писалось в Ветхом Завете и египетских папирусах. Однако эффективно лечить этот недуг научились сравнительно недавно. Что же это такое?
Варикоз – болезнь вен, при которой они теряют эластичность, растягиваются и расширяются. Все это вызывает не только ухудшение самочувствия, но – что немаловажно для женщины – оборачивается весьма неприятными косметическими дефектами – появлением паутинки на ногах, просвечиванием сквозь кожу расширенных, узловатых вен. К сожалению, чаще всего страдают от этой неприятной болезни именно женщины – до 80%, тогда как количество болеющих варикозом мужчин составляет лишь 30%. Чаще всего поражаются вены на ногах, вены прямой кишки, чуть реже – влагалища, семенного канатика и пищевода, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
Какие факторы провоцируют варикозное расширение вен?
1.Прежде всего, это наследственность – врождённая слабость соединительной ткани.2.Первичная и вторичная недостаточность клапанов поверхностной венозной системы.3.Функциональная недостаточность клапанов глубоких вен и перфорантных вен.4.Изменение гормонального фона.5.Чрезмерные физические нагрузки – варикозу часто подвержены те, кому долго приходится стоять на ногах.6.Препятствие на путях венозного оттока из конечности – тромб, опухоль или увеличившаяся во время беременности матка.7.Хронические запоры, болезнь бронхов, поднятие тяжестей, сидячий образ жизни – все это вызывает повышение венозного давления, что в свою очередь может привести к варикозу.Симптомы варикоза. Вас должно насторожить, если в ногах появилось чувство тяжести и чрезмерной усталости, появились отеки, судороги, боли в ногах, синие «сеточки» или «звездочки».
Лечение. При появлении первых симптомов, желательно сразу же обратиться к врачу, так как варикозное расширение вен само собой не проходит и требует лечения. При этом, чем раньше обратиться к доктору, тем легче, безболезненнее и эффективнее будут лечебные процедуры. Врач, который занимается лечением болезней вен, называется флебологом. На начальном этапе заболевания он может назначить специальные мази, лекарства, упражнения, а также дать общие рекомендации. Все это приостановит развитие болезни, но не остановит ее полностью.
Чтобы вылечить варикоз кардинально, особенно на более поздних стадиях его развития, настоятельно рекомендуется хирургическое вмешательство. Впрочем, не стоит пугаться, это не обязательно означает операцию. На сегодняшний день медицина шагнула далеко вперед, поэтому пациенту могут предложить достаточно безобидные методы лечения, такие как склеротерапия и лазеротерапия. При склеротерапии в вену вводят специальные препараты, которые склеивают больную вену, улучшая таким образом кровоток. При лазеротерапии вся вена облучается лазером, что повышает микроциркуляцию в тканях, ускоряет процессы восстановления и снимает боль.
Профилактика варикозного расширения вен:
•не носите высокие каблуки;•ежедневно обливайте ноги прохладной водой;•не носите тесную обувь и одежду;•в конце дня полежите 15 минут с высоко поднятыми ногами;•откажитесь от посещения соляриев и с осторожностью относитесь к загоранию на солнце;•если у вас сидячая работа, старайтесь каждый час разминать ноги – приседать, ходить, вставать на цыпочки;•если по роду деятельности вам приходится подолгу стоять на ногах, старайтесь дома выполнять всю работу сидя, с вытянутыми ногами.Будьте здоровы!
Татьяна Александровская,Центр «Азбука для родителей»
roditeli.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Грузія продовжила українцям термін перебування без віз</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543352.html</link>
    <description>Тепер громадяни України зможуть жити у Грузії без віз протягом повних 2 років.
Відповідну постанову видав уряд країни та підписав прем'єр-міністр Іраклі Гарібашвілі. 
Раніше жити в Грузії без візи дозволялося не більше року. Потім українцям потрібно було перетнути кордон і в'їхати до Сакартвело заново.
Грузія з перших днів повномасштабного вторгнення підтримує Украі&amp;#776;ну та пропонує&amp;nbsp;...</description>
    <category>Украина</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:40:08 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F233%5B396405%5D%28100x61%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2103" />

	   <yandex:full-text>Тепер громадяни України зможуть жити у Грузії без віз протягом повних 2 років.
Відповідну постанову видав уряд країни та підписав прем'єр-міністр Іраклі Гарібашвілі. 
Раніше жити в Грузії без візи дозволялося не більше року. Потім українцям потрібно було перетнути кордон і в'їхати до Сакартвело заново.
Грузія з перших днів повномасштабного вторгнення підтримує Украі&amp;#776;ну та пропонує притулок тим, хто тікає від віи&amp;#774;ни. За даними ООН, з початку війни в країні перебувають не менше 25 тисяч українських мігрантів. Для того, щоб отримати статус біженця або гуманітарнии&amp;#774; статус, потрібно написати заяву на кордоні або звернутися у будь-якии&amp;#774; іншии&amp;#774; державнии&amp;#774; орган при в'і&amp;#776;зді в Грузію.
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Кира Найтли о материнстве и правдивом образе матери</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543410.html</link>
    <description>Знаменитая актриса, которая уже не раз пыталась снять с образа материнства розовый шлейф, продолжает выступать за право уважения каждой матери. Кира Найтли убеждена, что наша нация приуменьшает заслуги тех женщин, которые обрели статус мамы.
В 2018 году Кира поддала критике Кейт Миддлтон, по ее мнению, женщина не может выглядеть настолько гламурно всего через каких-то семь часов после процесса&amp;nbsp;...</description>
    <category>Психология</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:28:27 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F721830%5B396462%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="3187" />

	   <yandex:full-text>Знаменитая актриса, которая уже не раз пыталась снять с образа материнства розовый шлейф, продолжает выступать за право уважения каждой матери. Кира Найтли убеждена, что наша нация приуменьшает заслуги тех женщин, которые обрели статус мамы.
В 2018 году Кира поддала критике Кейт Миддлтон, по ее мнению, женщина не может выглядеть настолько гламурно всего через каких-то семь часов после процесса деторождения. А спустя какое-то время актриса поведала публике о своем запрете на диснеевские мультики для ее трехлетней дочурки. Знаменитость уверенна, что такой кинематограф шлет неверный посыл для маленьких леди, ведь исходя из их сюжета женщина должна идти на жертвы ради мужчины.
А сейчас звезда «Пиратов Карибского моря» откровенно поделилась своими трудностями в процессе материнства, которые перерастают в рутину.
Найтли поделилась, что отсутствие сна, изменения гормонального фона и перемены в отношениях с ее мужчиной, создают чувство неудачи, которое повторяется каждый день. Но актриса уверяет, что осознание этих трудностей помогает ей осилить их. «Я не являюсь плохой матерью и не стану любить своего малыша меньше. Я делаю все что в моих силах и это не просто. Я обязана помнить, что такая ситуация не есть провалом»,- призналась знаменитость.
Кира Найтли называет материнство «физическим и эмоциональным марафоном» испытываемым женщинами каждый день, а за такой труд они достойны большого уважения.
Актриса поделилась, что испытывает некое чувство ответственности перед нашим миром, и считает своим долгом оказать помощь в построении справедливого облика планеты. «Мир в котором мы живем, это мир доминирующих мужчин. И будет полезным рассказывать о полном образе жизни женщин, а не только о женственности, которую так принято демонстрировать в сегодняшнем мире»,- предполагает звездная мама.
roditeli.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>У Польщі розповіли, коли передадуть Україні решту танків Leopard</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543350.html</link>
    <description>Польща надішле Україні залишок обіцяних танків Leopard 2 упродовж найближчих кількох тижнів. 
Такі терміни озвучив голова канцелярії прем'єр-міністра Польщі Міхал Дворчик агентству РАР.  Наступну партію передадуть одразу, коли ЗСУ завершать навчання на них.
&quot;Незабаром. Підготовка українських екіпажів має бути завершена. Частина цих танків зараз використовується під час навчання… Це перспектива&amp;nbsp;...</description>
    <category>Новини українською</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:20:18 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F5%5B396403%5D%28100x67%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2360" />

	   <yandex:full-text>Польща надішле Україні залишок обіцяних танків Leopard 2 упродовж найближчих кількох тижнів. 
Такі терміни озвучив голова канцелярії прем'єр-міністра Польщі Міхал Дворчик агентству РАР.  Наступну партію передадуть одразу, коли ЗСУ завершать навчання на них.
&quot;Незабаром. Підготовка українських екіпажів має бути завершена. Частина цих танків зараз використовується під час навчання… Це перспектива на кілька тижнів&quot;, - сказав політик.
До слова, Польща стала першою країною, яка успішно передала 4 танки Leopard 2 Україні. У новій партії очікується ще 10 бойових машин.
На запитання, коли в Україну прибудуть обіцяні прем'єр-міністром танки PT-91 Дворчик відповів, що їх передача разом із Т-72 також є питанням тижнів, &quot;якщо не раніше&quot;. 
Нагадаємо, наприкінці січня Німеччина дозволила іншим країнам відправляти в Україну танки німецького виробництва. Прем'єр Польщі Матеуш Моравецький активно лобіював передачу якомога більшої кількості машин. Зокрема, урядовець заявляв, що Варшава допускала створення коаліції з країнами, які готові дати Україні частину своїх Leopard 2.
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>С гормонами шутки плохи</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543409.html</link>
    <description>Американскую общественность всколыхнули результаты, полученные на днях Национальным институтом рака. Шутка ли, заболеваемость наиболее распространенной формой рака груди сократилась за полтора года — с августа 2002-го по декабрь 2003 г. — на 15 процентов! 
Еще более сильное впечатление произвела предполагаемая причина этого сокращения: массовый отказ женщин от гормональной терапии симптомов&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:08:29 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2Fnedostato%5B396461%5D%28100x66%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2775" />

	   <yandex:full-text>Американскую общественность всколыхнули результаты, полученные на днях Национальным институтом рака. Шутка ли, заболеваемость наиболее распространенной формой рака груди сократилась за полтора года — с августа 2002-го по декабрь 2003 г. — на 15 процентов! 
Еще более сильное впечатление произвела предполагаемая причина этого сокращения: массовый отказ женщин от гормональной терапии симптомов менопаузы. Как известно, мода на постоянный прием гормонов женщинами после 50 лет возникла в 70-х годах прошлого века, когда с их помощью стремились избавиться от приливов, предотвратить развитие остеопороза, снизить вероятность инфаркта, сохранить молодость и красоту. 
В результате к началу нынешнего века каждая третья американка старше пятидесяти принимала гормональные препараты. Однако результаты широкомасштабного исследования, опубликованные в июле 2002 года, положили конец глобальному увлечению, так как убедительно доказывали: прием гормональных препаратов в действительности способствует повышению риска возникновения рака груди и сердечно-сосудистых заболеваний. Правда, он несколько снижает риск развития рака прямой кишки и переломов шейки бедра, однако эти преимущества слишком незначительны, чтобы перевесить риски.
В течение последующих шести месяцев потребление наиболее популярных препаратов сократилось на 50%, а сейчас и вовсе едва достигает трети от пикового уровня. И сразу же последовало снижение частоты случаев возникновения рака груди. Как известно, самым распространенным видом этого заболевания, которое занимает второе место среди причин смертности в Америке и уносит ежегодно 40 тысяч жизней, является эстроген-положительная опухоль — на ее долю приходится 70% всех диагностируемых случаев рака груди. После массового отказа от гормональной терапии наиболее очевидное сокращение частоты заболеваемости всеми формами рака груди наблюдалось в возрастной группе 50—69 лет, где оно достигло 12%.
Ученые считают, что необходимо еще дождаться результатов аналогичных исследований в Канаде и европейских странах, жительницы которых тоже в последнее время «подсели» на гормоны. Тем не менее, лишь очень немногие ожидают, что полученные результаты окажутся под сомнением. Особенно с учетом того, что они очень хорошо согласуются с той загадкой, над которой бились в последнее время американские ученые: почему черные женщины реже заболевают раком груди, чем белые. Как оказалось, первые гораздо реже принимали гормональные препараты.
Оксана ПРИХОДЬКО
roditeli.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>В ISW пояснили, навіщо Путін робить заяви про зникнення «росіян як народу»</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543342.html</link>
    <description>Президент Росії Володимир Путін намагається створити інформаційні умови, щоб звинуватити Україну і Захід у загрозі існуванню РФ у відповідь на невдачі загарбників на полі бою.
Про це йдеться у звіті Інституту вивчення війни (ISW).
Аналітики зазначають, що російські офіційні особи просувають інформаційну операцію, яка помилково представляє війну Росії в Україні як критично важливу для подальшого&amp;nbsp;...</description>
    <category>Мир</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 10:00:18 +0200</pubDate>

	   <yandex:full-text>Президент Росії Володимир Путін намагається створити інформаційні умови, щоб звинуватити Україну і Захід у загрозі існуванню РФ у відповідь на невдачі загарбників на полі бою.
Про це йдеться у звіті Інституту вивчення війни (ISW).
Аналітики зазначають, що російські офіційні особи просувають інформаційну операцію, яка помилково представляє війну Росії в Україні як критично важливу для подальшого існування Російської Федерації.
У звіті нагадують, що Путін нещодавно заявив, що не знає, чи зможе &quot;такий етнос, як російський народ, вижити в тому вигляді, в якому він існує сьогодні&quot;, якщо Заходу вдасться &quot;зруйнувати Російську Федерацію і встановити контроль над її осколками&quot;.
В ISW додали, що риторика Путіна є частиною інформаційної операції, яка представляє війну в Україні як екзистенціально важливу для подальшого виживання пострадянської Російської Федерації, що, ймовірно, є спробою представити війну як таку, що має більш високі ставки для Росії і Заходу, ніж є насправді.
&quot;Мова Путіна покликана підживлювати підтримку війни в Росії і розпалювати на Заході побоювання щодо нестабільності, яка настане після розпаду Росії, щоб стримувати західну підтримку України і переконати Захід примусити Київ прийняти російські вимоги&quot;, – йдеться у звіті.
Також в ISW повідомляють, що українські сили готуються до весняного контрнаступу на півдні України. За попередніми оцінками аналітиків щодо російського військового потенціалу вздовж лінії фронту в Запорізькій області, в України є можливості провести контрнаступ у цьому стратегічно важливому регіоні.
Також у звіті йдеться про те, що російські війська впроваджують нову штурмову тактику, щоб компенсувати поточні обмеження бойової потужності у відповідь на постійні невдачі в наступальних операціях.
Нагадаємо, Путін не зробив жодних заяв у першу річницю повномасштабного вторгнення Росії в Україну 24 лютого, ймовірно, через те, що Росія не змогла досягти жодної із заявлених цілей і не досягла значних територіальних здобутків з липня 2022 року. 
Пізніше лідер країни-агресора РФ Володимир Путін назвав протистояння із Заходом через війну в Україні екзистенціальною битвою за виживання Росії та російського народу і заявив, що він змушений брати до уваги ядерний потенціал НАТО.
Ніна Комащенко
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Окупанти не припиняють тероризувати Херсонщину: за добу загинуло 5 людей</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543417.html</link>
    <description>Російські окупаційні війська протягом доби 28 лютого 86 разів відкривали вогонь по різним населеним пунктам Херсонської області. Під ворожим вогнем вкотре опинилися житлові квартали Херсона.
Про це повідомляє пресслужба Херсонської ОВА.
Там зазначають, що російські загарбники 86 разів обстріляли мирні населені пункти Херсонщини. Били з РСЗВ, мінометів, артилерії, танків, БПЛА та&amp;nbsp;...</description>
    <category>Новини українською</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:55:23 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F4%5B396468%5D%28100x65%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2579" />

	   <yandex:full-text>Російські окупаційні війська протягом доби 28 лютого 86 разів відкривали вогонь по різним населеним пунктам Херсонської області. Під ворожим вогнем вкотре опинилися житлові квартали Херсона.
Про це повідомляє пресслужба Херсонської ОВА.
Там зазначають, що російські загарбники 86 разів обстріляли мирні населені пункти Херсонщини. Били з РСЗВ, мінометів, артилерії, танків, БПЛА та авіації.
Херсон армія РФ обстріляла 9 разів – вкотре били по житлових кварталах міста.
Місто Херсон ворог обстріляв 9 разів. Снаряди влучили у житлові квартали, приватні й багатоквартирні будинки та територію підприємтва.
Через обстріли пошкоджені електролінії. Деякі підстанції знеструмлені. Частково або повністю без світла та опалення залишились Центр, Житлоселище, Шуменський та Острів (без світла). Зараз ведуться роботи з відновлення.
Минулої доби на Херсонщині через російську агресію 5 людей загинули, 7 осіб дістали поранення різного ступеня тяжкості.
&quot;Особливо важкий день. Річниця окупації Херсона. Русня біснується, нещадно обстрілюючи Херсон та села. Багато жертв і пошкоджень. Прошу вас сьогодні зайвий раз не виходити на вулицю. Перебувайте в укриттях та приміщеннях&quot;, - зазначив голова Херсонської ОВА Олександр Прокудін.
Нагадаємо, окупанти після втечі з Херсона чи не щоденно завдають ударів по місту та іншим населеним пунктам регіону.
За добу 27 лютого ворог 119 разів відкривав вогонь по населеним пунктам Херсонської області.  Через російські обстріли поранення отримали 3 мирні жителі.
Світлана Манько
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Зранку окупанти обстріляли Чугуїв: пошкоджено багатоквартирний будинок</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543415.html</link>
    <description>Армія країни-агресора РФ продовжує терор мирного населення Харківщини. Минулої доби ворог продовжував обстріли населених пунктів Харківського, Чугуївського та Куп'янського районів області.
Про це повідомив голова Харківської ОВА Олег Синєгубов.
&quot;Сьогодні зранку окупанти обстрілювали Чугуїв. Зафіксовано три &quot;прильоти&quot; по місту. Пошкоджено багатоквартирний будинок&quot;, - зазначив Синєгубов.
Він&amp;nbsp;...</description>
    <category>Новини українською</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:52:20 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F2%5B396466%5D%28100x56%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2670" />

	   <yandex:full-text>Армія країни-агресора РФ продовжує терор мирного населення Харківщини. Минулої доби ворог продовжував обстріли населених пунктів Харківського, Чугуївського та Куп'янського районів області.
Про це повідомив голова Харківської ОВА Олег Синєгубов.
&quot;Сьогодні зранку окупанти обстрілювали Чугуїв. Зафіксовано три &quot;прильоти&quot; по місту. Пошкоджено багатоквартирний будинок&quot;, - зазначив Синєгубов.
Він додав, що наразі  уточнюється інформація щодо потерпілих.
Крім того, у Куп'янську внаслідок вчорашнього ранкового обстрілу пошкоджено 2 житлові будинки, приміщення дитячого садка та пожежно-рятувальна частина ДСНС.
Під обстрілом також був Міський парк культури та відпочинку, де, на жаль, від поранень загинув чоловік.
Очільник області також повідомив, що у Вовчанську Чугуївського району ворожими обстрілами пошкоджено багатоквартирний житловий будинок.
Нагадаємо, 27 лютого внаслідок обстрілу села Вовчанські Хутори Чугуївського району пошкоджено 8 житлових будинків та господарчі споруди.
Світлана Манько
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>У Греції зіткнулися пасажирський та вантажний потяги: десятки загиблих і поранених </title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543414.html</link>
    <description>Унаслідок лобового зіткнення пасажирського та вантажного поїздів у Греції загинуло щонайменше 32 людини та 85 отримали поранення.
Про це повідомляє агентство Reuters.
Лобове зіткнення двох потягів сталося пізно ввечері 28 лютого. Пасажирський потяг рухався з Афін до північного міста Салоніки й зіштовхнувся із вантажним поїздом поблизу міста Ларисса.
Наразі невідомо, що саме стало причиною&amp;nbsp;...</description>
    <category>Происшествия</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:51:04 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F1%5B396465%5D%28100x56%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2017" />

	   <yandex:full-text>Унаслідок лобового зіткнення пасажирського та вантажного поїздів у Греції загинуло щонайменше 32 людини та 85 отримали поранення.
Про це повідомляє агентство Reuters.
Лобове зіткнення двох потягів сталося пізно ввечері 28 лютого. Пасажирський потяг рухався з Афін до північного міста Салоніки й зіштовхнувся із вантажним поїздом поблизу міста Ларисса.
Наразі невідомо, що саме стало причиною аварії, унаслідок якої чотири вагони пасажирського поїзда зійшли з рейок, й два з них загорілися.
Близько 250 пасажирів вдалося безпечно евакуювати.
Наразі на місці інциденту триває пошуково-рятувальна операція. За даними місцевих ЗМІ, у пасажирському поїзді їхало близько 350 людей.
Нагадаємо, у Підкарпатському воєводстві Польщі 26 лютого сталася ДТП за участі двох мікроавтобусів, в обох подорожували громадяни України.
Ніна Комащенко
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Польза фитнеса для женского организма</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543408.html</link>
    <description>Фитнес – новомодное веяние, которое призвано помочь представительницам прекрасного пола подкорректировать свою фигуру. Важно суметь перебороть себя, прийти в спортзал и познакомиться с этой эффективной методикой. Слово &quot;фитнес&quot; пришло в русский язык из английского, где оно означает физиологическое состояние человеческого организма, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35&amp;nbsp;...</description>
    <category>Спорт и туризм</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:48:05 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F2e4135e%5B396460%5D%28100x73%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2120" />

	   <yandex:full-text>Фитнес – новомодное веяние, которое призвано помочь представительницам прекрасного пола подкорректировать свою фигуру. Важно суметь перебороть себя, прийти в спортзал и познакомиться с этой эффективной методикой. Слово &quot;фитнес&quot; пришло в русский язык из английского, где оно означает физиологическое состояние человеческого организма, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
В более узком понимании, фитнес - специфический принцип, направленный на общее оздоровление организма при помощи различного рода тренировок и индивидуального питания. И план физических нагрузок, и рацион составляют исходя из определенных параметров человека, желающего привести свое тело в порядок.
Работа с данной методикой помогает справиться с проблемой лишнего веса. Вне зависимости от вашего желания, меню необходимо будет формировать, учитывая интенсивность вашей физической работы. Вы начнете питаться правильно, не злоупотребляя вредными продуктами с большим содержанием канцерогенных веществ. Несомненно, подобный рацион позитивно будет влиять на состояние организма.
Занятия фитнесом помогают достичь формирования отличной фигуры, что особенно важно для представительниц прекрасного пола. Совмещать его с диетами невозможно, важно здесь просто правильно скорректировать свое питание. Каждый ставит перед собой определенные задачи: нарастить мускулатуру, убрать жировые отложения, укрепить свой иммунитет. Все они выполнимы, если вы решили всерьез заняться фитнесом.
Кроме того, он способен помочь вам избавиться от комплексов, если вы таковыми обладаете. Чаще всего, с подобной ситуацией сталкиваются девушки, которые редко бывают удовлетворены своим телом. После нескольких занятий вы сразу почувствуете себя легче, активнее, подвижнее, и, что немаловажно, гораздо увереннее. Не стоит бояться сделать первый шаг: уже в зале вы сами увидите, что далекость от идеала не так страшна, и что не только вы ведете борьбу за совершенные формы.
Занятия фитнесом полезны и с точки зрения психологии: они помогают вам расслабиться и на время отвлечься от повседневных бытовых проблем. Посетите спортзал, и вы сами поймете, что эта методика приносит ощутимые плоды.
lady.siteua.org</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>В ГУР не бачать намірів Китаю постачати зброю до Росії</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543341.html</link>
    <description>Начальник Головного управління розвідки України Кирило Буданов не бачить ознак того, що Китай може поставляти зброю Росії для ведення війни проти України. Про це він сказав у інтерв'ю &quot;Голосу Америки&quot;.
&quot;Я не поділяю таку думку. Станом на зараз не думаю, що Китай погодиться на передачу озброєнь Росії... Я не бачу жодних ознак, які свідчать про те, що навіть оговорюються такі речі&quot;, - заявив&amp;nbsp;...</description>
    <category>Украина</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:40:06 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F0%5B396395%5D%28100x66%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2065" />

	   <yandex:full-text>Начальник Головного управління розвідки України Кирило Буданов не бачить ознак того, що Китай може поставляти зброю Росії для ведення війни проти України. Про це він сказав у інтерв'ю &quot;Голосу Америки&quot;.
&quot;Я не поділяю таку думку. Станом на зараз не думаю, що Китай погодиться на передачу озброєнь Росії... Я не бачу жодних ознак, які свідчать про те, що навіть оговорюються такі речі&quot;, - заявив Буданов.
У відповідь на згадку про те, що такі заяви лунали від американських посадовців, зокрема голови Державного департаменту Ентоні Блінкена, він підкреслив, що йому не відомі відповідні факти.
&quot;Я керівник розвідки і спираюся, вибачте, не на думку, при всій повазі, окремих людей, а лише на факти. Фактів таких я не бачу&quot;, - сказав начальник ГУР.
Крім того, він зазначив, що не має даних про те, щоб з інших країн, зокрема з КНДР, надходило якесь &quot;більш-менш серйозне озброєння&quot;. Винятком у цьому, за його словами, є постачання з Ірану, що не є новиною.
&quot;Була інформація, що щось там йшло з Північної Кореї, але у нас немає тому підтвердження. І жодного немає випадку, коли ми б зафіксували, що ось якесь озброєння, яке прийшло з Північної Кореї, ось воно ось тут було використано. Можливо, ще ми цього просто не бачили, або воно йде на якісь інші, як то кажуть, нужди&quot;, - заявив Буданов.
Загалом, за спостереженнями керівника військової розвідки, Росія &quot;просто намагається придбати будь-де будь-що&quot;, оскільки має з наявністю озброєння значні проблеми.
&quot;Сербія, на яку так всі в Росії сподівалися, відмовила в передачах озброєнь. Є певні намагання купити через треті країни - більш-менш масштабно ввезти озброєння. Зараз пробують з М&amp;#700;янмою. Що з цього вийде, побачимо з часом. Але по факту Росія в питанні озброєнь обмежена, скажімо так, Іраном. Станом на зараз&quot;, - описав ситуацію начальник ГУР.
Нагадаємо, що Міністерство закордонних справ Великої Британії в грудні заявляло, що підтверджує неофіційні дані США про те, що КНДР завершила постачання з порушенням резолюцій Ради безпеки ООН зброї до Росії для її використання приватною військовою компанією &quot;Вагнер&quot; під час війни проти України.
Тимофій Бесп'ятов
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Особенности весеннего ухода за волосами</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543407.html</link>
    <description>Очень часто после морозной зимы, бесконечных укладок горячим феном и плойкой наши волосы к весне становятся безжизненными, ломкими, тусклыми и сухими. Как вернуть им блеск и силу и каковы особенности весеннего ухода?
Для начала стоит помнить, что неживые кончики волос стоит срезать, т.е. важно обновить стрижку.
Теперь можно переходить к восстановительным процедурам и помнить важные правила&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:28:37 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F727743%5B396459%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2846" />

	   <yandex:full-text>Очень часто после морозной зимы, бесконечных укладок горячим феном и плойкой наши волосы к весне становятся безжизненными, ломкими, тусклыми и сухими. Как вернуть им блеск и силу и каковы особенности весеннего ухода?
Для начала стоит помнить, что неживые кончики волос стоит срезать, т.е. важно обновить стрижку.
Теперь можно переходить к восстановительным процедурам и помнить важные правила весеннего ухода за волосами:
Откажитесь от сушки волос горячим феном и укладки горячим утюжком.
Если времени на сушку волос естественным образом нет, то используйте фен с холодным воздухом, сушите волосы на расстоянии 30 см от фена.
Если все же без утюжка вы не представляете себе жизни, то используйте защитные термические спреи для волос.
Не вытирайте слишком сильно волосы полотенцем. Постоянное трение волос полотенцем равносильно жестким пиллингам кожи. Это раздражает сам волос, нарушает его структуру, в результате он становится сухим и быстро ломается.
Используйте бальзамы и маски для волос. Не наносите эти средства на саму кожу головы, а лишь на волосы по их длине.
Используйте масло для волос. Это может быть специальное косметическое масло либо хорошее оливковое. Маски с маслом необходимо делать раз в неделю, нанося его лишь на сами волосы.Это поможет питать волосы, снабжая их витаминами, сделать их гладкими и блестящими.
Используйте прозрачные шампуни для волос без красителей и отдушек. Желательно разбавлять небольшое количество шампуня в воде и затем наносить на волосы.
Используйте средства против секущихся кончиков.
С приходом весны солнечная активность возрастает, а значит не обойтись без защитных средств с УФ фильтром. Наносите специальные спреи после мытья волос, это поможет защитить их от вредного воздействия солнечных лучей.
Не пренебрегайте салонными восстановительными и лечебными процедурами для волос. Они стоят потраченных на них денег и времени.
Эти особенности и правила весеннего ухода за волосами помогут вам всегда оставаться красивыми!
lady.siteua.org</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Застосовані заходи унеможливлюють намагання РФ скинути владу в Молдові - Буданов</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543340.html</link>
    <description>Начальник Головного управління розвідки України Кирило Буданов вважає, що Росія вже зазнає краху у своїх намаганнях скинути чинну владу в Молдові. Про це він сказав у інтерв'ю &quot;Голосу Америки&quot;.
&quot;Щодо зміни уряду: треба подивитися на людину, яка прийшла. Прийшов Дорін Речан - це досить фахова людина, і це військовий блок, силовий блок, вірніше так сказати. Тому, зрозуміло, що ситуація не&amp;nbsp;...</description>
    <category>Мир</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:20:31 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F0%5B396394%5D%28100x71%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2764" />

	   <yandex:full-text>Начальник Головного управління розвідки України Кирило Буданов вважає, що Росія вже зазнає краху у своїх намаганнях скинути чинну владу в Молдові. Про це він сказав у інтерв'ю &quot;Голосу Америки&quot;.
&quot;Щодо зміни уряду: треба подивитися на людину, яка прийшла. Прийшов Дорін Речан - це досить фахова людина, і це військовий блок, силовий блок, вірніше так сказати. Тому, зрозуміло, що ситуація не найпростіша для Молдови&quot;, - оцінив Буданов.
За словами голови військової розвідки, йдеться саме про намагання Росії скинути конституційну владу, але, &quot;як бачите, поки що їм це не вдалося&quot;.
&quot;Застосований цілий ряд заходів, який, певен, дасть результат, і всі ці плани знову ж таки зазнають краху. Вони вже їх зазнали частково. Ще в зародку, як то кажуть&quot;, - підкреслив він.
У відповідь на питання про те, &quot;наскільки важливо йому було донести цю інформацію до керівництва Молдови, наскільки великі ризики в тій частині&quot;, начальник ГУР лишь знову заявив, що комплекс заходів, які прийняті та приймаються, робить намагання Росії неможливими.
Нагадаємо, що президент Володимир Зеленський на прес-конференції 24 лютого розповів, що вважає можливим вторгнення Росії на підконтрольну Молдові територію з самого Придністров'я, де дислоковані російські військові, або внаслідок десантної операції.
Перед цим, 23 лютого, Міністерство оборони Росії зі свого боку заявило, що це Україна &quot;активізувала підготовку до вторгнення&quot; у Придністров'я, яке нібито має розпочатися у відповідь на імітацію наступу звідти російських військ. Там пригрозили, що Збройні сили РФ &quot;адекватно відреагують&quot; на такі дії.
24 лютого вже Міністерство закордонних справ РФ заявило, що будь-які дії, &quot;що становлять загрозу безпеці наших співвітчизників, російського миротворчого контингенту, військовослужбовців Оперативної групи російських військ та військових складів у населеному пункті Колбасна&quot;, будуть розглядатися як напад на саму РФ.
Натомість МЗС самої Молдови у відповідь заявило, що відкидає як необґрунтовані заяви російської влади про “військову провокацію щодо Придністров'я”, яка нібито готується з боку України. У відомстві заявили, що насправді ситуація з безпекою в регіоні є стабільною.
Зазначимо також, що 21 лютого президент РФ Володимир Путін скасував указ від 2012 року, який передбачав, що Росія продовжить активно шукати шляхи вирішення придністровського конфлікту на основі поваги до суверенітету, територіальної цілісності та нейтрального статусу Молдови.
Тимофій Бесп'ятов
Інф. delo.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>10 ежедневных правил счастливой женщины</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543406.html</link>
    <description>Быть всегда в настроение, выглядеть молодо, свежо и красиво помогут 10 простых правил, которые нужно соблюдать каждый день. 
1. Будь спокойной по утрам
Не спеши! Это главное правило, с которого нужно начать день. Забудь о сумасшедшем беге по комнатах, завтраке на ходу и макияже в машине. Пусть утро будет тихим и уютным – это залог успешного дня.
2. Ешь настоящую еду
Нездоровой пище не может&amp;nbsp;...</description>
    <category>Психология</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:08:43 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F722976%5B396458%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="3122" />

	   <yandex:full-text>Быть всегда в настроение, выглядеть молодо, свежо и красиво помогут 10 простых правил, которые нужно соблюдать каждый день. 
1. Будь спокойной по утрам
Не спеши! Это главное правило, с которого нужно начать день. Забудь о сумасшедшем беге по комнатах, завтраке на ходу и макияже в машине. Пусть утро будет тихим и уютным – это залог успешного дня.
2. Ешь настоящую еду
Нездоровой пище не может быть места в твоей жизни. Относись с уважением к своему телу и здоровью.
3. Пей много воды
Вода – это источник жизни. Пей как можно больше воды, она даст тебе силу и энергию. Кофе и сладкие напитки лучше заменить водой.
4. Много двигайся
Никто не говорит о сложных и длинным тренировках, бега несколько километров. Все, что тебе нужно, это ходить.
5. Слушай свое тело
Оно всегда скажет тебе, что делать. Болит спина – бегом на йогу. Пить третий коктейль? Нет, тебе уже достаточно.
6. Люби овощи и фрукты
Конечно, хочется шоколадки или тортика. А не лучше заменить их свежими фруктами, купленными на рынке?
7. Инвестируй в фитнес и здоровье
Занимайся спортом, ходи на массаж и посещай время от времени врача.
8. Будь благодарной
Позитивные люди не боятся выразить благодарность за все дары, которые они получили в жизни - как большие, так и маленькие.
9. Улыбайся
Смех продлевает жизнь! Улыбайся!
10. Отдыхай
Когда ты устала, не планируй ничего. Лучше пойди домой, заройся в кровать и смотрит любимый сериал.
lady.siteua.org</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Україна отримала грант від США на $1,25 мільярда</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543385.html</link>
    <description>27 лютого Україна отримала перший транш у $1,25 млрд із нещодавно оголошеного США пакету допомоги на $2,5 млрд, які планується виділити у лютому та березні цього року. Про це повідомляє пресслужба Міністерства фінансів.
«Ми вдячні Уряду Сполучених Штатів за непохитну підтримку України. Завдяки залученому фінансуванню ми і надалі спроможні підтримувати стійкість функціонування системи державного&amp;nbsp;...</description>
    <category>Украина</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:00:29 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F4%5B396438%5D%28100x63%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2693" />

	   <yandex:full-text>27 лютого Україна отримала перший транш у $1,25 млрд із нещодавно оголошеного США пакету допомоги на $2,5 млрд, які планується виділити у лютому та березні цього року. Про це повідомляє пресслужба Міністерства фінансів.
«Ми вдячні Уряду Сполучених Штатів за непохитну підтримку України. Завдяки залученому фінансуванню ми і надалі спроможні підтримувати стійкість функціонування системи державного управління та забезпечувати першочергові соціальні видатки державного бюджету», — зазначив Сергій Марченко.
Кошти надходять в рамках Проєкту Світового Банку «Підтримка державних видатків для забезпечення стійкого державного управління в Україні» (PEACE).
Куди підуть коштиГрант буде спрямовано на відшкодування видатків держбюджету, здійснених для забезпечення пенсійних виплат, субсидій ЖКГ, виплат малозабезпеченим сім'ям, особам з інвалідністю, ВПО, допомоги на дітей одиноким матерям, допомоги у зв’язку із вагітністю і пологами, на оплату праці працівників закладів вищої освіти, а також виплати співробітникам служб першого реагування (ДСНС).
Загалом США підтвердили наміри надати Україні $9,9 млрд протягом 2023 року.
Ярослав Голобородько
Інф. minfin.com.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Ученые назвали овощи и фрукты, представляющие наибольшую опасность весной</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543405.html</link>
    <description>Перечень овощей и фруктов, представляющих наибольшую опасность для человеческого организма в весенний период, назвали учёные. По словам исследователей, многие продукты в это время года поддаются обработке химикатами, поэтому употреблять их в пищу категорически не рекомендуется, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
Как правило, фрукты и овощи, которые&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:48:24 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F725328%5B396457%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2987" />

	   <yandex:full-text>Перечень овощей и фруктов, представляющих наибольшую опасность для человеческого организма в весенний период, назвали учёные. По словам исследователей, многие продукты в это время года поддаются обработке химикатами, поэтому употреблять их в пищу категорически не рекомендуется, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
Как правило, фрукты и овощи, которые продаются весной на рынке или в магазинах, выглядят весьма неплохо и очень аппетитно. Специалисты уверены, что подобного рода продукты почти наверняка имеют такой вид благодаря специальным химическим веществам, которые способны вызвать у человека аллергическую реакция или даже спровоцировать развитие тяжёлого заболевания. 
Именно такие овощи и фрукты эксперты не рекомендуют употреблять в пищу. Особенно это касается беременных и детей. Вместо них учёные советуют выбирать продукты, имеющие натуральный вид.
Ранее диетологи назвали вызывающие привыкание продукты, провоцирующие ожирение. В перечень вошли десять наиболее вредные из них.
aspekty.net</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Ожирение притупляет чувство вкуса </title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543404.html</link>
    <description>Ученые из Корнелльского университета установили, что ожирение притупляет чувство вкуса, вынуждая людей употреблять больше калорийных продуктов, богатых сахаром, жиром или солью, чтобы получить желаемое удовлетворение. 
По словам специалистов, вкусовые рецепторы на языке, отвечающие за восприятие того или иного вкуса, состоят примерно из 50-100 клеток. Рецепторы обновляются каждые 10 дней в ходе&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:08:05 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2Feda-12%5B396456%5D%28100x68%29.jpeg" type="image/jpeg" length="3260" />

	   <yandex:full-text>Ученые из Корнелльского университета установили, что ожирение притупляет чувство вкуса, вынуждая людей употреблять больше калорийных продуктов, богатых сахаром, жиром или солью, чтобы получить желаемое удовлетворение. 
По словам специалистов, вкусовые рецепторы на языке, отвечающие за восприятие того или иного вкуса, состоят примерно из 50-100 клеток. Рецепторы обновляются каждые 10 дней в ходе процесса, который включает в себя сбалансированную комбинацию гибели старых клеток и генерации новых клеток. 
Тем не менее, полученные данные показали, что у людей, страдающих ожирением, скорость клеточной смерти увеличивается, а скорость производства новых клеток замедляется, приводя к уменьшению количества вкусовых рецепторов и, следовательно, ослаблению чувства вкуса. В итоге для получения желаемого наслаждения от еды человеку приходится съедать больше.
При этом отмечается, что наличие генетической устойчивости к ожирению помогает противодействовать данному процессу – это позволило экспертам сделать вывод, что притупление чувства вкуса является результатом накопления жировой ткани, а не только употребления калорийных продуктов. По мнению исследователей, ослабление вкусовой чувствительности может быть связано с воспалением, возникающим в организме при наличии ожирения и влияющим на гибель клеток вкусовых рецепторов.
aspekty.net</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Ученые назвали 10 продуктов, вызывающих привыкание</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543403.html</link>
    <description>Многим людям знакома история, когда обещаешь себе съесть маленький кусочек пиццы или одну конфету, а в результате поглощаешь всю пиццу или целую коробку конфет. Некоторые продукты на самом деле вызывают привыкание в большей степени, чем другие, и это неудивительно, ведь почти все они содержат большое количества жира или сахара (или того и другого вместе). 
Ученые из Университета Колорадо провели&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 07:48:05 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2F724774%5B396455%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="3171" />

	   <yandex:full-text>Многим людям знакома история, когда обещаешь себе съесть маленький кусочек пиццы или одну конфету, а в результате поглощаешь всю пиццу или целую коробку конфет. Некоторые продукты на самом деле вызывают привыкание в большей степени, чем другие, и это неудивительно, ведь почти все они содержат большое количества жира или сахара (или того и другого вместе). 
Ученые из Университета Колорадо провели исследование, которое показало, что продукты, подвергшиеся высокой степени обработки, скорее всего, будут вызывать зависимость у людей. Эти продукты – своеобразные «наркотики», так как они быстро поглощаются и употребляются в высоких дозах, вынуждая людей утверждать, что они страдают от пищевой зависимости.
Изучив 35 продуктов, специалисты назвали 10 самых опасных вариантов еды, вызывающих привыкание. В эту десятку вошли пицца, шоколад, чипсы, печенье, булочки, мороженое, чизбургеры, сладкие газированные напитки (не диетические), торты и сыр, являющийся единственным необработанным продуктом в данном списке. Большинство из этих продуктов содержат большое количество жира или сахара, в связи с чем быстро повышают уровень сахара в крови. 
На противоположном конце рейтинга находятся продукты, употребление которых не вызывает пищевой зависимости. К ним относятся огурцы, морковь, бобы (без соуса), яблоки, коричневый рис, брокколи, бананы, лосось, кукуруза (без масла и соли) и клубника. По словам экспертов, полученные результаты могут помочь изменить подход к лечению ожирения.
aspekty.net</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Отказ женщин от красного мяса спасёт от рака прямой кишки</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543402.html</link>
    <description>Ученые установили, что употребление красного мяса приводит к раку толстой кишки у женщин. Если от него полностью отказаться, то есть 100% гарантия избежания данной болезни.
Исследователи заявили, что те, кто использует в своем пищевом рационе красное мясо, подвергаются большому риску заболевания толстой кишки. По прогнозам, уже к 2030 году количество диагнозов данного вида рака превысит 20&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 07:28:42 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F03%2Fpitanii34%5B396454%5D%28100x65%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2637" />

	   <yandex:full-text>Ученые установили, что употребление красного мяса приводит к раку толстой кишки у женщин. Если от него полностью отказаться, то есть 100% гарантия избежания данной болезни.
Исследователи заявили, что те, кто использует в своем пищевом рационе красное мясо, подвергаются большому риску заболевания толстой кишки. По прогнозам, уже к 2030 году количество диагнозов данного вида рака превысит 20 миллионов. Рак толстой кишки является одним из самых частых заболевания у женской части населения в Великобритании.
В эксперименте, длительностью 17 лет, приняли участие 32 147 женщин Англии, Уэльса и Шотландии. Обследование проводил Всемирный фонд исследований рака.
На 2018 год количество веганов в Англии составляло 5.5%. Ещё в 2014 году их был всего лишь 1% на все население. Такой сумасшедший рост обоснован тем, что люди начали задумываться о своем здоровье. Также большинство англичан выступили в защиту прав животных и за закрытие скотобоен, обосновывая это тем, что современный мир не должен порождать насилие.
aspekty.net</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Отказ женщин от красного мяса спасёт от рака прямой кишки</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543401.html</link>
    <description>Ученые установили, что употребление красного мяса приводит к раку толстой кишки у женщин. Если от него полностью отказаться, то есть 100% гарантия избежания данной болезни.
Исследователи заявили, что те, кто использует в своем пищевом рационе красное мясо, подвергаются большому риску заболевания толстой кишки. По прогнозам, уже к 2030 году количество диагнозов данного вида рака превысит 20&amp;nbsp;...</description>
    <category></category>
    <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 06:38:09 +0200</pubDate>

	   <yandex:full-text>Ученые установили, что употребление красного мяса приводит к раку толстой кишки у женщин. Если от него полностью отказаться, то есть 100% гарантия избежания данной болезни.
Исследователи заявили, что те, кто использует в своем пищевом рационе красное мясо, подвергаются большому риску заболевания толстой кишки. По прогнозам, уже к 2030 году количество диагнозов данного вида рака превысит 20 миллионов. Рак толстой кишки является одним из самых частых заболевания у женской части населения в Великобритании.
В эксперименте, длительностью 17 лет, приняли участие 32 147 женщин Англии, Уэльса и Шотландии. Обследование проводил Всемирный фонд исследований рака.
На 2018 год количество веганов в Англии составляет 5.5%. Ещё в 2014 году их был всего лишь 1% на все население. Такой сумасшедший рост обоснован тем, что люди начали задумываться о своем здоровье. Также большинство англичан выступили в защиту прав животных и за закрытие скотобоен, обосновывая это тем, что современный мир не должен порождать насилие.
aspekty.net
&amp;nbsp;</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Голливудские актеры: отцовство как лучшая роль</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543400.html</link>
    <description>Красивый мужчина в современном мире – это образ одинокого метросэксуала, который настолько поглощен заботой о семье, что ему абсолютно не до семьи и уж тем более он не готов делить кров с кричащим младенцем или разрушающим все вокруг себя трехлеткой.
Тем не менее, буквально у всех на виду есть немало голливудских актеров, которые и выглядят прекрасно, и состоялись как отличные отцы.
Мэл&amp;nbsp;...</description>
    <category>Интересные факты</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 23:24:04 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F741016%5B396453%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2857" />

	   <yandex:full-text>Красивый мужчина в современном мире – это образ одинокого метросэксуала, который настолько поглощен заботой о семье, что ему абсолютно не до семьи и уж тем более он не готов делить кров с кричащим младенцем или разрушающим все вокруг себя трехлеткой.
Тем не менее, буквально у всех на виду есть немало голливудских актеров, которые и выглядят прекрасно, и состоялись как отличные отцы.
Мэл ГибсонГолливудский актер и кинорежиссер, успешный продюсер и отец 9 детей, младшему из которых в этом году исполнится всего 3 года. 
Одна из его цитат об отцовстве звучит так: «Я получаю удовольствие от роли отца. Таким способом ты можешь почувствовать себя моложе. К тому же это возможность начать жизнь заново, взглянув на нее под другим углом». 
Жан РеноУ знаменитого француза 6 детей, самому младшему из которых всего 5 лет. Его мнение о многодетности скорее всего повергнет в шок большинство наших соотечественников мужского пола: «Единственно возможный способ не стать дураком – иметь много детей». Видимо, это его кредо.
Мэттью МакконахиИзвестный актер, недавно снявшийся в фильме «Джентльмены» Гая Ричи, отец троих детей. О своем отношении к отцовству заявляет следующим образом: «Единственное, чего я всегда желал, с возраста около восьми лет, и был стопроцентно уверен, однозначно и естественно — это в том, что я хочу быть отцом. Я всегда знал, что хочу быть отцом и почитал отцовство как самую значимую деятельность, которую мужчина может осуществить в своей жизни. Это привилегия и одновременно огромная ответственность».
Эдди МерфиЭтот актер по праву считается голливудским отцом-героем, так как стал отцом десятерых детей, самому младшему из которых нет и полугода. Может он не самый идеальный папа, потому, что не меняет «…подгузники, потому что я бы делал это просто ужасно, что несправедливо по отношению к ребенку». Но тем не менее он утверждает: «Мне очень повезло с моими детьми. Среди них нет плохих личностей, все оказались действительно хорошими людьми».
Уилл СмитАктер, режиссер и хип-хоп исполнитель, а еще по совместительству отец троих детей, которые уже довольно уверенно идут по стопам отца. И это не удивительно. Судя по его высказываниям о семье: «Я хочу, чтобы моя жизнь, моя работа, моя семья что-то значили. Пара, создающая семью, — самая совершенная форма счастья из тех, что нам дано испытать».
Кевин КостнерУспешный голливудский актер с потрясающей внешностью на сегодняшний день отец 7 детей. Семья ведет достаточно закрытый образ жизни, да и дети появились от разных браков, но это не мешает проводить им время вместе, несмотря на значительную разницу в возрасте. И это не удивительно, ведь их отец считает, что: «Отцовство – это лучшая роль моей жизни».
Брэд ПиттВ мире, наверное, нет женщины, которая не знает, как выглядит этот актер – звезда фильмов «Миссия невыполнима», «Мистер и миссис Смит» и его бывшая жена Анджелина Джоли, которая родила ему троих детей, а еще троих они усыновили, собирая сирот по всему свету, сумев их сплотить в единую семью. Несмотря на бурный развод, Питт борется за опеку над детьми. Вот несколько его цитат о семье и детях:
Семья – это рискованная затея. Чем больше мы любим, тем больнее утрата.
Дети – это олицетворение хаоса и одновременно радость. Их младенчество – особенное время, но я уверен, что они растут намного быстрее, чем мы успеваем это заметить.
Мои заботы о них много больше, чем о себе самом. С возрастом становишься более щедрым и легче идешь на уступки, учишься ценить естественную привлекательность семьи и возможность наблюдать, как растут твои дети – как самое прекрасное явление, которое вообще бывает в жизни.
Почему не каждый мужчина способен взять на себя ответственность за семьюПричин может быть много, ведь все мы разные, но многое зависит от порядков в семье и культивируемых ценностей. Все перечисленные актеры – глубоко верующие люди. И несмотря на то, что вера не мешает им разводится и заводить новые семьи, они не бросают своих детей и даже признают официально тех, кто был рожден вне брака. 
Также на примере этих людей можно понять, что занятость в профессиональной деятельности не помешала им состояться как отцы в полной мере и даже больше, чем среднестатистические папаши. В чем же их феномен?
roditeli.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Компьютерная и магнитно-резонансная томография</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543399.html</link>
    <description>В последние годы широкое распространение получили неинвазивные методы диагностики, к которым относятся компьютерная и магнитно-резонансная томография (КТ и МРТ). В народе их называют исследованиями «в трубе». Высокая информативность в сочетании с простотой процедуры для пациента позволяет использовать КТ и МРТ практически во всех областях медицины. Необходимо отметить, что эти методики&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 22:38:48 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2Fepidemiya%5B396452%5D%28100x67%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2041" />

	   <yandex:full-text>В последние годы широкое распространение получили неинвазивные методы диагностики, к которым относятся компьютерная и магнитно-резонансная томография (КТ и МРТ). В народе их называют исследованиями «в трубе». Высокая информативность в сочетании с простотой процедуры для пациента позволяет использовать КТ и МРТ практически во всех областях медицины. Необходимо отметить, что эти методики принципиально различны как по физическим основам, так и по диагностическим возможностям.
Немного физики..
История развития КТ, насчитывающая более 30 лет, неразрывно связана с именами математика Кормака и инженера Хаундсфилда. Первый теоретически обосновал возможность получения послойного изображения исследуемого объекта с использованием компьютерных вычислений, второй воплотил эту идею в жизнь. Так впервые появилась возможность визуализации головного мозга in vivo. Ранее это было доступно только анатомам: они готовили срезы мозга, а затем сравнивали их с послойным изображением, полученным посредством КТ–сканирования объекта тонким рентгеновским пучком. Непосредственной физической основой метода является способность любых тканей поглощать рентгеновское излучение. Точки с разной поглощающей способностью в результате математических вычислений могут быть представлены в виде таблиц, графиков, картинки. Получаемая информация абсолютно объективна, так как измеряется в единицах КТ, которые иначе называют единицами Хаундсфилда. Чем с большего количества детекторов получены данные, тем они достовернее. Компьютерные томографы постоянно совершенствуются и на сегодняшний день представлены IV поколениями, из них последние два отличаются друг от друга взаиморасположением рентгеновской трубки, вращающийся вокруг оси пациента, и детекторов, воспринимающих излучение. Большинство современных установок относятся к III поколению.
Физической основой МРТ является магнитный резонанс. В любом биологическом объекте содержится достаточное количество протонов — ядер атомов водорода, которые обладают особым свойством: под влиянием внешнего магнитного поля они намагничиваются и ориентируются по его силовым линиям. При определенных условиях протоны поглощают энергию внешнего источника, а затем выделяют ее, возвращаясь на исходный энергетический уровень. Метод МРТ заключается в регистрации выделяемой протонами энергии после их возбуждения в постоянном магнитном поле. Путем преобразования этих колебаний в цифровую форму получают послойно изображение объекта.
Долгий путь пришлось пройти теоретической разработке, прежде чем она нашла применение в практической медицине. В 1972 г. проф. Лаутербур получил первое МР-изображение стеклянных капилляров, заполненных жидкостью. Но лишь спустя 10 лет появились первые МР томографы.В зависимости от напряженности создаваемого магнитного поля, их подразделяют на сверхнизкие, низко-, средне-, высокопольные и сверхвысокие. Высокопольные преимущественно используют в научно-исследовательских целях и для проведения МР спектроскопии. В клинической практике предпочтение отдают более компактным и экономичным средне- и низкопольным томографам.
Методика
И то и другое исследование проводится по сходной методике: пациент находится лежа на столе, который продвигается вдоль сканера, что позволяет получать послойное изображение. По внешнему виду томографы одинаковы, но по цене резко отличаются: установка для МРТ намного дороже, причем стоимость прямо пропорциональна создаваемой напряженности магнитного поля. Время исследования одной области тела на компьютерном томографе составляет несколько минут, на магнитно-резонансном — около 1 ч.
Сравнение исследований
Поскольку КТ выполняется значительно быстрее и обходится дешевле, назначение МРТ может быть обосновано более высокой эффективностью данного метода при той или иной патологии. Его несомненным преимуществом является отсутствие лучевой нагрузки. В настоящее время принято говорить о безопасности МРТ, поскольку данные о негативном влиянии магнитного поля на человеческий организм отсутствуют. В отличие от КТ, при помощи магнитного резонанса получают трехмерное изображение. На МРТ-срезах виден естественный контраст от движущейся крови. Для того чтобы получить подобный эффект, при выполнении КТ проводят ангиографию. Высокая дифференциация мягких тканей позволяет визуализировать патологические очаги, сходные с нормальными по рентгеновской плотности, и, соответственно, не обнаруживаемые с помощью КТ. Отсутствие артефактов от костных тканей (которые есть на КТ) снижает вероятность диагностических ошибок. И наконец, на базе МРТ возможно выполнение магнитно-резонансной спектроскопии, которая позволяет изучить особенности метаболизма тканей. Магнитно-резонансную спектроскопию все чаще используют в диагностике заболеваний, при которых структура тканей практически не изменяется, зато отмечаются значительные сдвиги в функциональном состоянии.
Как и любой метод диагностики, МРТ имеет ряд недостатков. Так, для получения изображения одного среза требуется значительное время — нескольких минут (при проведении КТ достаточно 2–3 с), что приводит к появлению артефактов от дыхательных движений и нарушений сердечного ритма. Соответственно информативность исследования легких и сердца оказывается незначительной. С помощью МРТ невозможно выявить камни, кальцификаты, патологию костной ткани. Помещения, в которых находятся магнитно-резонансные томографы, должны быть специально оборудованы, в частности экранированы от помех. Стоимость оборудования и эксплуатации установки чрезвычайно высока, особенно если учесть время проведения каждого исследования. К недостаткам следует отнести и специфические противопоказания. Абсолютные включают состояния, при которых проведение МРТ может угрожать жизни больного. Прежде всего речь идет о пациентах с имплантатами, подверженными влиянию магнитного поля томографа. Изменение магнитных полей в ходе исследования может имитировать сердечную деятельность, в связи с чем функционирование кардиостимуляторов, работающих в системе запроса, будет нарушено. Возможны сбои в работе электронных и ферромагнитных имплантатов внутреннего уха, а также искусственного водителя ритма в связи со смещением электродов вследствие магнитного притяжения. Абсолютно противопоказано исследование у пациентов с металлическими клипсами в сосудах ЦНС (их смещение может вызвать кровотечение). К тому же наличие имплантатов с магнитными свойствами влияет на качество изображения, обусловливая появление артефактов.
Относительными противопоказаниями прежде всего являются состояния, требующие мониторинга, поскольку функционирование таких устройств, как, например, аппарат искусственной вентиляции легких, затруднено в условиях магнитного поля. В связи с тем, что во время исследования, которое длится около 1 ч, пациент должен лежать неподвижно, возникают трудности с проведением МРТ у детей, а также у больных с нарушениями сознания, деменцией либо клаустрофобией (обследование затруднено почти в 5% случаев). Перечисленные противопоказания к МРТ, за исключением клаустрофобии, не являются таковыми к проведению КТ. Беременным в случае крайней необходимости назначают МРТ, так как отрицательное влияние рентгеновского излучения на плод доказано, чего нельзя сказать о магнитном поле.
Внутривенное контрастное усиление при КТ основано на том, что кровоснабжение в здоровом органе и очаге поражения различно. Зная эти особенности, можно достаточно точно установить границы пораженных структур, их количество и локализацию. Особое значение в данном случае приобретает динамическая КТ с интервалом между сканами 1 с. При такой скорости получения снимков метод можно использовать для изучения состояния сосудов и их взаимодействия с органами.
МРТ также постоянно совершенствуется: осваиваются и внедряются в жизнь МР спектроскопия, кино-МРТ, МР ангиография, подавление артефактов от дыхания.
Сравнительная эффективность при различной патологии
Показания к назначению КТ и МРТ настолько обширны, что их невозможно перечислить в рамках одной статьи. Поэтому остановимся на основных.Наиболее эффективным методом исследования головного мозга (не только в сравнении с КТ) является МРТ, особенно если речь идет о мелкоочаговых или диффузных поражениях, о локализации процесса в области ствола, задней черепной ямки, о необходимости визуализации сосудов. В то же время при черепно-мозговой травме и нарушении мозгового кровообращения часто достаточно выполнения КТ. Методом выбора для изучения спинного мозга является МРТ (в связи с возможностью получения изображения саггитальных срезов при отсутствии артефактов от костных структур), позвоночника — КТ (на МР срезах выявить патологию костей не представляется возможным). Практически для всех органов грудной полости по диагностическим возможностям КТ опережает МРТ. Как уже упоминалось, это объясняется появлением артефактов от дыхательных движений и работы сердца. Исключение составляет исследование средостения, органы которого мало отличаются по рентгеновской плотности. Визуализацию органов малого таза лучше осуществлять посредством МРТ, что позволяет получить достоверные сведения о состоянии матки, придатков, предстательной железы, семенных пузырьков, мочевого пузыря, о поражении клетчатки и регионарных лимфоузлов опухолевыми метастазами. При исследовании органов брюшной полости информативность МРТ мало отличается от таковой КТ, в связи с чем предпочтение отдают последнему методу. МРТ не используют для выявления заболеваний легких, желудка, кишечника, а также камней и кальцификатов.
В диагностике заболеваний органов грудной полости и тимуса бесспорным лидером выступает КТ, как и при обследовании ЛОР-органов (околоносовых пазух, височных костей, гортани). Высока информативность КТ в отношении органов забрюшинного пространства (почек и надпочечников).
Что касается органов шеи (щитовидная, паращитовидная железы, мягкие ткани шеи), молочных желез, сердца и плевральных полостей, а также брюшной полости, то оба метода уступают пальму первенства ультразвуковому исследованию.
Информативность рентгенографии для обследования суставов и костных образований достаточно высока и часто соперничает с таковой при КТ.Перспективы использования КТ и МРТ в клинической практике чрезвычайно широки. Хотелось бы верить, что скоро они будут доступны каждому.
Татьяна Конотопская, врачЦентр «Азбука для родителей»
roditeli.ua</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Учёные назвали истинное влияние инсульта на организм человека</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543395.html</link>
    <description>Ученые утверждают, что инсульт затрагивает не только физическую часть жизни человека. Новейшие исследования показали, что людям, перенесшим острое нарушение кровообращения в мозгу, становится сложнее жить в целом, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
Американские ученые проанализировали состояние людей перенесших инсульт. Для этого они отобрали 1195&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:24:54 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2Ffunktsion%5B396448%5D%28100x67%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2544" />

	   <yandex:full-text>Ученые утверждают, что инсульт затрагивает не только физическую часть жизни человека. Новейшие исследования показали, что людям, перенесшим острое нарушение кровообращения в мозгу, становится сложнее жить в целом, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
Американские ученые проанализировали состояние людей перенесших инсульт. Для этого они отобрали 1195 участников, которым предстояло заполнить анкеты о своем физическом состоянии и общей удовлетворенности уровнем жизни. Основные вопросы уточняли, есть ли у них проблемы со сном, депрессия или общая усталость.
Большинство из опрашиваемых перенесли инсульт около 100 назад, и, заполнять анкеты многим из них, помогали родственники. Результаты показали, что основная проблема кроется в ограниченном физическом функционировании, что не удивило учёных. 
Вторым аспектом стало то, что 58% людей, перенесших инсульт, менее довольны своим положением в социуме, чем большинство обычных граждан. Их волнует снижение возможности функционировать на уровне среднестатистического человека, принимать участие в жизни общества.
aspekty.net</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Как сохранить молодость кожи груди</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543398.html</link>
    <description>Кожа груди стареет быстрее, чем кожа лица. Поэтому важно начать своевременный уход прежде чем начнутся процессы старения. Для того, чтобы всю жизнь блистать своим декольте в сексуальных нарядах каждая женщина должна знать, что кожа груди слишком чувствительна и имеет мало подкожного жира, а значит морщины и растяжки на ней появляются уже после 35 лет, если не ухаживать правильно, как передает&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:24:01 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F732201%5B396451%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2291" />

	   <yandex:full-text>Кожа груди стареет быстрее, чем кожа лица. Поэтому важно начать своевременный уход прежде чем начнутся процессы старения. Для того, чтобы всю жизнь блистать своим декольте в сексуальных нарядах каждая женщина должна знать, что кожа груди слишком чувствительна и имеет мало подкожного жира, а значит морщины и растяжки на ней появляются уже после 35 лет, если не ухаживать правильно, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
Продлить молодость кожи груди на долгие года вполне возможно, и вовсе не обязательно за этим обращаться к пластическому хирургу. В идеале, конечно, начинать уход еще в подростковом возрасте. Но кто в 15 лет задумывался вообще о чем-либо, а тем более о морщинах и растяжках? Ежедневный уход за кожей груди не отнимет у вас много времени. Ведь мы же не забываем ухаживать за лицом и руками.
Причины появления растяжек на коже груди и методы предотвращения
Причинами могут стать гормональные сбои, или любые резкие колебания веса. Как правило, растяжки могут появиться на двух этапах жизни: в подростковом возрасте, когда гормональный фон начинает кардинально меняться и во время беременности, по той же причине. И в том и в другом случае молочные железы начинают резко увеличиваться и вырабатываемого организмом коллагена и эластина не хватает, чтобы придавать коже эластичности. Как результат, мы получаем растяжки в самых заметных местах, с которыми потом боремся на протяжении всей жизни. 
Растяжки не загорают на солнце, не маскируются тональным кремом и полностью избавиться от них невозможно. Помимо гормональных изменений, причиной растяжек могут стать также диеты. Согласно мнению ученых, при потере одного килограмма от общей массы тела грудь теряет в весе целых 20 грамм. Появление растяжек, к счастью, можно предотвратить. Главное правильно подобрать индивидуальный и эффективный уход и&amp;nbsp; желание. Итак, чтобы избежать появления растяжек и морщин на груди вам необходимы следующие процедуры:
Контрастны душ
Принимая каждое утро переменно холодный и горячий душ вы избежите нарушений кровообращения. Контрастный душ помогает нормализовать обмен веществ в подкожных слоях тканей, а также ускоряет процесс восстановления клеток. Начинать процедуру и заканчивать следует холодным обливанием. Вы добьетесь большего результата, если после контрастного душа будете протирать грудь кусочком льда из настоя календулы или ромашки.
Крема
Чтобы сохранить молодость кожи груди надолго необходимо не лениться каждый вечер наносить на грудь крема. Можно использовать увлажняющие и питательные крема, которые предназначены для ухода за лицом и телом. Также можно использовать специальные крема для борьбы с растяжками. Как правило, в из составе содержится большое количество витаминов, экстракты алоэ, сосны, зверобоя и лечебных эфирных масел. Втирать крема следует нежно круговыми движениями, чтобы не травмировать тонкую кожу этого участка.
Домашние маски
Приготовленные в домашних условиях маски также отлично помогают в борьбе с растяжками. Маски на основе сметаны, лимона, творога, оливкового масла следует наносить на вымытую кожу несколько раз в неделю и держать 20-30 минут.
Фитнес
Естественно одним из самых эффективных методов борьбы с растяжками можно назвать фитнес. Занятия спортом помогают держать грудь в тонусе, а кожу упругой. Для сохранения молодости груди рекомендуют заниматься плаванием, теннисом, аэробикой, в тренажерном зале, отжимания и другие виды тренировок, в которых задействованы все мышцы груди.
Питание
Для того, чтобы замедлить процесс старения в организме, не набирать лишний вес, предотвратить появление растяжек и вообще ощущать легкость всегда и везде необходимо сменить свой рацион питания. Страсть к сладкому, жирному, соленому, маринованному или острому препятствуют естественной выработке коллагена и провоцируют появление морщинок, растяжек и прыщиков в зоне декольте.
Салонные процедуры
Отлично помогают обертывания с масками на основе водорослей и целебной глины. Перед обертыванием рекомендуют сделать легкий пилинг. Также существует очень популярная процедура для женщин, которые желают сохранить молодость груди под названием «Инъекции молодости». Такая процедура подбирается под каждого пациента индивидуально. Это может быть общеукрепляющая инъекция, питательная, увлажняющая и другие.
Что нужно знать о противопоказаниях
Такие процедуры, как массаж или электропроцедуры для груди категорически запрещены. Активные действия, надавливания или жесткое обращение с молочными железами могут спровоцировать раковые новообразования. Для поддержания тонуса груди достаточно использования кремов, масок, придерживаться правильного рациона и режима двигательной активности. В особо тяжелых случаях требуется проведение пластической операции.
lady.siteua.org</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Насморк у грудничка: в чем его основные опасности</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543397.html</link>
    <description>Насморк у грудничка - проблема не пустяковая. Ведь заложенный носик мешает крохе сосать грудь, а осложнения при несвоевременном или неправильном лечении могут быть очень даже серьезными.
Проверка на зрелость
Если твоему ребенку еще нет 2,5 месяцев и у него начал хлюпать носик, не нужно сразу паниковать. В таком возрасте выделения из носика не всегда означают ринит. У маленьких детей слизистая&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 20:48:09 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F729531%5B396450%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2234" />

	   <yandex:full-text>Насморк у грудничка - проблема не пустяковая. Ведь заложенный носик мешает крохе сосать грудь, а осложнения при несвоевременном или неправильном лечении могут быть очень даже серьезными.
Проверка на зрелость
Если твоему ребенку еще нет 2,5 месяцев и у него начал хлюпать носик, не нужно сразу паниковать. В таком возрасте выделения из носика не всегда означают ринит. У маленьких детей слизистая оболочка носовой полости после появления на свет начинает работать «на полную мощность» далеко не сразу, а только через 10 недель после родов. У карапузов организм в этом возрасте начинает проверять свои функции. Первой происходит проверка состояния сухости в носу – конечно, ты можешь этого и не заметить, хотя многие родители отмечают наличие сухих корочек у новорожденных.
Потом функции слизистой оболочки носа проверяются на состояние влажности. Поэтому, если твоему ребенку еще нет двух с половиной месяцев, а насморк появился безо всяких на то причин (ребенок не был на сквозняке, в квартире нормальная температура), видимо, происходит как раз адаптация слизистой носика.
Что такое ринит?
Ринит – это начальная, самая легкая форма насморка, воспаление слизистой оболочки носа. Если бы болезнь ограничивалась только им, то насморк у грудничка проходил бы за пару дней. Но у насморка множество форм. Различают острый и хронический ринит. И тот и другой возникают по разным причинам и требуют соответствующего лечения. Лечить сопельки у малыша нужно обязательно. Если запустить болезнь, насморк может перерасти в хронический. Кроме того, постоянно заложенный носик малыша ведет к серьезным последствиям.
Виноваты микробы
Бактериальную и вирусную форму насморка вызывают микробы, попадающие в полость носа при простуде или инфекции (ОРВИ). Но на гладкой слизистой оболочке носовых пазух бактерии долго не задерживаются. Им нужна более благоприятная среда для размножения. У детей это чаще всего клетки пористой решетчатой кости (в области переносицы) или рыхлые аденоиды. Когда инфекция «переселяется» на решетчатые кости, развивается более сложная и серьезная форма насморка – этмоидит.
Если инфекция поражает аденоиды, начинается аденоидит. У деток очень тонкая перемычка между клетками решетчатой кости и глазницами. По этой причине инфекция иногда переходит на ткани глазницы. При этом у малыша краснеют и воспаляются глазки. Это опасно как для зрения малыша, так и для здоровья в целом.
lady.siteua.org</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Лучшие домашние маски для свежести лица</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543396.html</link>
    <description>Весной так хочется выглядеть свежо, обворожительно и легко. Нашему лицу в весенний период нужен особый уход, и эти простые домашние маски помогут сделать кожу свежей и сияющей.
Маска для свежести лица из петрушки
- 1 морковь- 1 пучок петрушки- 2 ст. л. жирной сметаны
Измельчить очищенную морковь и петрушку в блендере до образования кашицы. Добавить сметану, перемешать.Нанести маску из&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 20:28:08 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F723564%5B396449%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2133" />

	   <yandex:full-text>Весной так хочется выглядеть свежо, обворожительно и легко. Нашему лицу в весенний период нужен особый уход, и эти простые домашние маски помогут сделать кожу свежей и сияющей.
Маска для свежести лица из петрушки
- 1 морковь- 1 пучок петрушки- 2 ст. л. жирной сметаны
Измельчить очищенную морковь и петрушку в блендере до образования кашицы. Добавить сметану, перемешать.Нанести маску из петрушки, моркови и сметаны на очищенное лицо и оставить на 10 минут. Смыть, протереть лицо лосьоном и нанести увлажняющий крем.
Домашняя маска из укропа
- 1 пучок укропа- 0,5 стакана кипятка- 1 яйцо
Укроп залить кипятком и варить 5 минут. Дать настояться под крышкой 15 минут. Остудить, процедить. Смешать со взбитым яйцом. Нанести маску на очищенное лицо на 7 минут.Смыть и увлажнить лосьоном и кремом лицо.
Маска для свежести лица из моркови
- 1 морковь- яичный желток- 1 ч.л. оливкового масла
Морковь натереть на терке. Смешать 2 ст. л. моркови с желтком и оливковым маслом. Нанести освежающую маску на очищенное лицо на 15 минут. Смыть. Увлажнить кожу кремом.&amp;nbsp;Пусть ваше лицо сияет свежестью! Будьте обворожительны! 
lady.siteua.org</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Декілька спроб реформування та всього один реформований орган: стан реформ в країні</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/521272.html</link>
    <description>
Офіс простих 
рішень та результатів зробив заяву щодо стану реформ в країні.  

“За останні кілька років було зроблено лише кілька спроб щось 
реформувати, але фактично з усіх сотень державних органів було реформовано лише 
один — корумпована ДАБІ перетворилася на нову сервісну структуру ДІАМ. На цьому 
майже все. Окрім Міністра розвитку громад та територій України Олексія 
Чернишова&amp;nbsp;...</description>
    <category>Украина</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 20:00:31 +0200</pubDate>

	   <yandex:full-text>
Офіс простих 
рішень та результатів зробив заяву щодо стану реформ в країні.  

“За останні кілька років було зроблено лише кілька спроб щось 
реформувати, але фактично з усіх сотень державних органів було реформовано лише 
один — корумпована ДАБІ перетворилася на нову сервісну структуру ДІАМ. На цьому 
майже все. Окрім Міністра розвитку громад та територій України Олексія 
Чернишова більше на подібну реформу не наважився ніхто. Окремої похвали 
заслуговує діяльність Віцепрем’єр-міністра — Міністра цифрової трансформації 
України Михайла Федорова, але це теж, радше виняток”,  - 
зазначи експерт Офіс простих рішень та результатів Гіоргі 
Цхакая. 

Представники офісу також зазначили, що поки Президент не 
вдарить кулаком по столу, нічого не тільки не пропонується, але й не 
просувається ні на крок уперед.    
“Якщо зараз, в умовах спровокованого Росією економічного 
«ручника», який став причиною глобального виведення капіталу та втечі 
інвесторів, не почнеться суперактивний та динамічний етап реформування, щоб їх 
повернути та примножити, можна буде говорити про те, що Росія досягла свого”, - 
підсумували вони.
</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Ученые создали специальный эластичный клей, заживляющий раны за минуту</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543394.html</link>
    <description>Ученые разработали специальную текстуру, способную затягивать раны всего лишь за несколько секунд. По словам исследователей, эластичный клей можно будет использовать во время операций, чтобы не тратить время на наложение швов.
Специальный клей ученые назвали MeTro, и его текстура состоит их особых активных белков, которые под воздействием ультрафиолета перестраивают структуру и становятся&amp;nbsp;...</description>
    <category>Новые технологии</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 19:34:49 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2Fissledovateli%5B396447%5D%28100x67%29.jpeg" type="image/jpeg" length="3258" />

	   <yandex:full-text>Ученые разработали специальную текстуру, способную затягивать раны всего лишь за несколько секунд. По словам исследователей, эластичный клей можно будет использовать во время операций, чтобы не тратить время на наложение швов.
Специальный клей ученые назвали MeTro, и его текстура состоит их особых активных белков, которые под воздействием ультрафиолета перестраивают структуру и становятся гибкими. 
Полученная текстура имеет очень плотный состав, в связи с чем может заменять хирургические швы во время операций. Также новинку можно использовать не только во время медицинских операций, но и в быту, для устранения незначительных повреждений. Использование медицинских нитей в этом случае уже бесполезно, так как MeTro способен останавливать кровотечение всего лишь за минуту и быстро стягивает рану. 
Также ученые подчеркивают, что клей можно запрограммировать на действие через какой-то определенный промежуток времени, для этого его нужно смешивать с другими веществами. Специалисты уже провели тестирование MeTro на людях, эксперимент прошел довольно успешно и ученые получили отличные результаты.
aspekty.net</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Оптимистичные люди отличаются более здоровым сердцем</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543393.html</link>
    <description>Оптимистичные люди отличаются более здоровым сердцем и в целом меньше подвержены риску сердечно-сосудистых заболеваний. Об этом говорится в новом исследовании специалистов из University of Illinois, опубликованном в журнале BMJ Open.
В рамках этого исследования ученые проанализировали данные о 4900 жителях США латиноамериканского происхождения. По мнению ученых, эта группа наиболее уязвима, так&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 19:22:04 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F5-prichi%5B396446%5D%28100x64%29.jpeg" type="image/jpeg" length="1989" />

	   <yandex:full-text>Оптимистичные люди отличаются более здоровым сердцем и в целом меньше подвержены риску сердечно-сосудистых заболеваний. Об этом говорится в новом исследовании специалистов из University of Illinois, опубликованном в журнале BMJ Open.
В рамках этого исследования ученые проанализировали данные о 4900 жителях США латиноамериканского происхождения. По мнению ученых, эта группа наиболее уязвима, так как не все знают английский, а найти испаноязычного врача бывает нелегко.
Участники исследования были разделены на группы в зависимости от индекса массы тела, подвижности, уровня глюкозы в плазме, кровяного давления. Уровень оптимизма у них измерялся при помощи специального теста.
Выяснилось, что оптимистичные люди значительно реже жалуются на сердце: те, кто часто пребывает в хорошем настроении, имеют более здоровые сердца.
По словам авторов исследования, к настоящему времени нет четких данных о связи между психологическим состоянием и состоянием сердца. Однако проведенный эксперимент показывает вполне четкую зависимость.
aspekty.net
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
&amp;nbsp;</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Что мы знаем о раке груди</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543392.html</link>
    <description>Рак молочной железы (РМЖ) занимает первое место среди онкологических заболеваний женщин — составляет 16% всех случаев рака. Встречается во всех возрастных группах. По статистике, каждая 8-я женщина имеет риск получить РМЖ. Ежегодно в мире выявляется 1 250 000 случаев заболевания РМЖ. Вероятность заболевания резко повышается после 40 лет, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 18:48:49 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F735270%5B396445%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2483" />

	   <yandex:full-text>Рак молочной железы (РМЖ) занимает первое место среди онкологических заболеваний женщин — составляет 16% всех случаев рака. Встречается во всех возрастных группах. По статистике, каждая 8-я женщина имеет риск получить РМЖ. Ежегодно в мире выявляется 1 250 000 случаев заболевания РМЖ. Вероятность заболевания резко повышается после 40 лет, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
За последние 20 лет заболеваемость раком груди в мире выросла и продолжает увеличиваться. На 100 случаев заболевания раком груди у женщин приходится 1 случай у мужчин. На сегодня единственный надежный способ борьбы против рака молочной железы — превентивная диагностика (на доклинической стадии). Семейные и генетические раки составляют не более 5% от всех случаев РМЖ.
На сегодняшний день неизвестна причина возникновения РМЖ, однако существуют факторы риска, которые повышают вероятность развития данного заболевания:
Алкоголь, лишний вес, недостаток физической активности — по статистике, причина 21% всех случаев смерти от РМЖ. *
Неправильное питание, сильный стресс, избыточное пребывание на солнце, механические повреждения груди.
Аборты (увеличивают риск до 1,5 раз), ранняя первая менструация (до 12 лет), поздние и малочисленные роды, краткосрочное кормление грудью, поздний климакс (после 55 лет).
В среднем у женщин, родивших первого ребенка после 30 лет, риск заболевания РМЖ в 2-5 раз выше, по сравнению с первородящими до 19 лет.
Важно! Факторы риска оказывают влияние в комплексе. Рак груди можно вылечить. В случае ранней диагностики вероятность полного выздоровления достигает 94%.
Однако всего 30% российских женщин посещают маммолога один раз в год, в то время как 40% проходят осмотр гораздо реже, а 30% вовсе не посещают врача вообще.
30% российских женщин не посещает врача по причине отсутствия свободного времени; 41% утверждает, что их ничто не беспокоит, 6% просто не видят необходимости в медосмотре.
Распространенные мифы о раке груди
Важно! Всё это не соответствует действительности:
•Противозачаточные гормональные препараты повышают риск заболевания РМЖ.•Употребление кофе и использование антиперспирантов вызывают рак.•Женщины, которые не носят бюстгальтер, меньше рискуют заболеть раком груди.•Чем меньше размер груди, тем меньше риск развития РМЖ.Малоизвестные факты о раке груди
Неправильно подобранное белье (тесное, с давящими металлическими косточками) может спровоцировать повреждение тканей груди — и вызвать возникновение опухоли.
На ранних стадиях рак груди невозможно обнаружить клинически (и при самообследовании). Однако самообследование позволяет контролировать состояние молочных желез в интервалах между посещениями врача.
При ранней диагностике рака возможно сохранить первозданную красоту груди.
В России клиническим осмотром груди занимаются не только онкологи-маммологи, но и гинекологи.
Что нужно знать каждой женщине
Женщинам до 40 лет необходимо проходить клинический осмотр 1 раз в 2 года. Возможно назначение УЗИ или МРТ-диагностики. После 40 лет нужно 1 раз в год обязательно проходить скрининговую профилактическую маммографию.
Из-за возрастного снижения чувствительности груди к излучению, после 40 лет маммография абсолютно безопасна.
Маммография позволяет выявить ранние формы рака на 2 года раньше, чем любое клиническое обследование.
При наличии наследственной предрасположенности к РМЖ, необходимо встать на учет к онкологу на 10 лет раньше самого &quot;молодого&quot; РМЖ в семье. (Например, если мать заболела в 45 лет — дочери необходимо встать на учет в онкологическом учреждении в 35 лет.)
Слета Марина
nedug.ru</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Как отличить ложную аллергию от настоящей</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543391.html</link>
    <description>Из каждых 4 аллергиков у 3 этой болезни нет. Диагноз «аллергия» многие запросто ставят себе сами, даже не обращаясь к врачу.
А зачем? Препараты от этой болезни тоже хорошо известны - о них постоянно напоминает нам реклама, да и продаются они официально без рецепта. Зачем идти к врачу, если он назначит их же?
Эта ситуация сегодня вполне обычна. Но поступать так не стоит. Мало того что вы&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 18:28:28 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F722842%5B396444%5D%28100x75%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2101" />

	   <yandex:full-text>Из каждых 4 аллергиков у 3 этой болезни нет. Диагноз «аллергия» многие запросто ставят себе сами, даже не обращаясь к врачу.
А зачем? Препараты от этой болезни тоже хорошо известны - о них постоянно напоминает нам реклама, да и продаются они официально без рецепта. Зачем идти к врачу, если он назначит их же?
Эта ситуация сегодня вполне обычна. Но поступать так не стоит. Мало того что вы подберёте не то лекарство, которое нужно при вашей аллергии. Очень вероятно, что у вас другая болезнь, не истинная, а так называемая ложная аллергия - псевдоаллергия. Она встречается в три раза чаще, а диагноз такой ставят гораздо реже.
Главное - убедить
«Это очень серьёзная проб&amp;shy;лема, - говорит Людмила Лусс, профессор, заведующая научно-консультативным отделением ГНЦ Института иммунологии ФМБА. - Многие так уверовали в свою аллергию, что их часто бывает трудно переубедить, что у них другая болезнь. Типичная ситуация. Пациент утверждает, что у него крапивница на анальгин. Мы проводим т. н. «провокационную пробу» с пустышкой, назвав её анальгином. Реакция развивается, а когда даём капсулу с этим лекарством, но говорим, что его там нет, всё нормально, никаких высыпаний на коже. Значит, проблема в нервной системе. Но убедить больного, что у него псевдоаллергия, бывает непросто. Иногда доходит до абсурда - пациенты жалуются, подают в суд, обвиняют аллергологов, что они их не лечат. Негативно реагируют, когда им рекомендуют консультацию у психоневролога. А ведь частая причина псевдоаллергии - хронические стрессы и другие проблемы с психикой. Они изменяют чувствительность нервных и других рецепторов, которые начинают ненормально реагировать на раздражители окружающей среды».
Хуже, когда при псевдоаллергии люди отказываются не просто от анальгина, а от жизненно важных лекарств. Так часто бывает у гипертоников, сердечников и людей с другими хроническими болезнями.
Чаще всего причиной ложной аллергии бывают пищевые добавки, без которых продуктов сегодня просто не бывает, избыточный приём лекарств, химия, которая сегодня, к сожалению, получила невероятное распространение - токсичные вещества очень широко представлены в продуктах, косметике, бытовой химии, отделочных и строительных материалах. Из этого же ряда удобрения, пестициды и прочие загрязнители окружающей среды.
Внешне аллергия и псевдоаллергия очень похожи, но механизмы их развития разные (см. инфографику). Аллергия - болезнь иммунитета: аллерген связывается с особым антителом, запуская цепочку иммунных реакций, это стимулирует клетки-мишени, выбрасывающие биоактивные вещества. Они-то и вызывают покрас&amp;shy;нение и зуд кожи, слезотечение, чихание и обильное выделение носовой слизи, спазм бронхов. При псевдоаллергии аллергенов и иммунных реакций нет, а есть прямая стимуляция тех же клеток-мишеней лекарствами, некоторыми пищевыми добавками и массой других веществ, участвующих в создании аллергенной нагрузки. Многие из них образуются в нашем организме из-за неправильного обмена веществ, нарушений пищеварения, проблем с нервной и эндокринной системами.
Болезнь распада
«Так, белки пищи в норме расщепляются до аминокислот, которые не обладают аллергенными свойствами, - объясняет Людмила Лусс. - Но если есть проблемы с печенью, желчным пузырём или кишечником, то белки могут перевариваться неправильно, часть их распадается только до полипептидов - цепочек из нескольких аминокислот. Многие такие вещества и вызывают ложную аллергию. Также могут нарушаться процессы распада лекарств, пищевых добавок и многих других веществ.
Поэтому лечение ис&amp;shy;тинной и ложной аллергии кардинально отличается. В первом случае нужно проводить устранение аллергена, а при псевдоаллергии надо устранить процессы, её вызывающие, - это, как правило, болезни пищеварительной, эндокринной и нервной систем.
Чтобы поставить диагноз псевдоаллергии, нужно исключить истинную аллергию, и для этого проводят специфическое аллергологическое обследование - кожные тесты с аллергенами, определение уровня специфических антител в крови и другие методы. При п&amp;shy;севдоаллергии или других неаллергических реакциях эти тесты отрицательные.
При истинной аллергии тесты положительные, и врач аллерголог-иммунолог назначит оптимальное лечение в зависимости от вида аллергии и диагноза и механизмов её развития. Это может быть аллерген-специфическая иммунотерапия (АСИТ) или другое лечение - например, препаратами».
Александр Мельников
nedug.ru</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Как пережить рак</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543390.html</link>
    <description>С каждым годом число онкобольных растет, более того, рак &quot;молодеет&quot;. Конечно, каждый думает, что это не может произойти с ним или с его близкими. Но, как это ни печально, иногда такое случается. Что же происходит с близким человеком в период болезни, как помочь ему принять диагноз и найти в себе силы для борьбы?
Психологи пришли к выводу, что на пути между постановкой диагноза, и принятием&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 18:08:16 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2Fbiokhimic%5B396443%5D%28100x67%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2989" />

	   <yandex:full-text>С каждым годом число онкобольных растет, более того, рак &quot;молодеет&quot;. Конечно, каждый думает, что это не может произойти с ним или с его близкими. Но, как это ни печально, иногда такое случается. Что же происходит с близким человеком в период болезни, как помочь ему принять диагноз и найти в себе силы для борьбы?
Психологи пришли к выводу, что на пути между постановкой диагноза, и принятием болезни, Больной проходит несколько стадий. Сказать по правде так оно и есть, только не каждый может осознать и принять даже такую простую истину.
Отрицание
Первая стадия отрицание и шок. Обычно эта стадия, присуща людям, которые встают на путь обследования и предварительных диагнозов. Когда впервые в кабинете у доктора прозвучит — &quot;мы подозреваем что у Вас рак&quot;. Первое что приходит в голову — не может быть, кто-то что-то перепутал, анализы пришли не мои. В лаборатории что-то перепутали, и это не мудрено, при таком большом количестве пациентов. Стадия отрицая длиться довольно долго. Обычно все зависит от самого диагноза, и от расположения опухоли, от количества обследований. Проще говоря стадия отрицания, в которую ищешь множество оправданий, и как ни странно они находятся, длиться ровно до того момента, когда в кабинете у доктора ты не слышишь поставленный и окончательный диагноз.
Практически сразу, отрицание сменяется шоком. Большинство людей, не понимают что происходит, все окружающее кажется плохим сном, и это не просто слова, взятые из мыльной оперы, и сказанные с картинно заведенными глазами, это так и есть на самом деле. Онкология? Нет, это не может быть со мной! Я вел правильный образ жизни, практически не нарушал заповеди, не курил, не пил, и периодически, а может и даже постоянно занимался спортом, питался правильно (нужное подчеркнуть). Шок и отрицание неразрывно связаны, они все время вместе.
В этот момент, онкобольному нужна поддержка от родственников и близких, которая в первое время выражается в анализе жизни, всех грехов и прочее. Не удивляйтесь агрессии и раздражению, или наоборот полной замкнутости, так оно и будет. Не так просто узнать, что тебе подписали смертный приговор. Поведение назойливых родственников, которые будут помогать взбадривать больного или наоборот не будут его трогать, на этой стадии может расцениваться двояко. При чрезмерной поддержке, придется столкнуться с волной агрессии, и раздражения, так что дорогие близкие — не обижайтесь и не расстраивайтесь. В том случае если не трогать онкобольного, и оставить его на какое-то время подумать и осознать что происходит — это может быть расценено как безразличие. Что тоже не особо хорошо. Придется найти золотую середину.
Гнев и злость
Это следующая стадия. Если родственники или близкие думают что стадия депрессии самая сложная, ничего подобного. Следующая стадия — это стадия гнева. Онкобольной начинает винить всех и вся в своем плачевном состоянии: все АЭС с их взрывами, испытании ядерного оружия, лекарственные препараты, все канцерогены, выбросы заводов и прочее. Виноваты все вокруг, кто попадется под горячую руку. Гнев, в первое время невозможно обуздать. Не редко всему виной становятся близкие, родители, особенно если в семье были случаи заболевания. Как известно предрасположенность к заболеванию передается по наследству, и вина родителей заключается в том, по мнению больного, не были предприняты какие-либо меры по ранней диагностике заболевания.
Часто обвиняемыми становятся сами врачи, когда на ежегодных осмотрах не было выявлено никаких симптомов, и даже не было предположения на заболевание. Не будем кривить душой — все медицинские осмотры, которые проходят работники не всегда дают результаты. Осмотры проводятся по одному сценарию — жалобы есть? Нет. Ну, на нет, и суда нет. Но это как раз не говорит о том, что виноваты доктора. Онкологи, химиотерапевты и радиологи — это особая категория врачей.
Кроме того, объектами ненависти становятся все социально неблагополучные люди, алкоголики, наркоманы, люди переступившие черту закона. Почему у них все в порядке, а у меня, ведущего здоровый и праведный образ жизни вот такой диагноз?! Где справедливость?
Обычно стадия гнева длиться не долго, так доктора не дают возможности ей развиваться, так как идет подробное обследование, затем назначается операция. Как раз именно эти обстоятельства становятся подспорьем к новой стадии — стадии &quot;выпрашивания&quot; или &quot;торговли&quot;.
Торговля
Странное название у стадии, но она как нельзя лучше отображает суть происходящего. В эту стадию онкобольной выпрашивает себе &quot;лишние&quot; годы жизни. Выпрашивать годы жизни можно у кого угодно: у Всевышнего, доктора, самого себя, у своего организма. Кто на что горазд.
В основном выпрашивание связано с приемом каких-либо необычных препаратов, или отказом от чего-либо. Например, выпрашивание у доктора здоровья и дополнительных лет жизни в случае приема перетертых хрящиков акулы или что-то в этом роде. Вариантов много, и со стороны они кажутся абсурдными. Не стоит забывать, что отношение к жизни у онкобольного меняется.
Вот как раз этой стадией психологического становления онкобольного пользуются различные мошенники, которые обещают выздоровление, конечно за кругленькую сумму… Это только со стороны кажется бредом и полным безумием, когда больные люди и их родственники обращаются к различным магам и колдунам для лечения, при этом отказываясь от медицинской помощи…
Депрессия
После того, как стадия торговли прошла, и больной понимает, что выторговать, ничего не получиться, приходит депрессия. Вместе с ней приходит осознание того, что же именно произошло. Обычно в эту стадию происходит активное лечение лучевой и химиотерапией. Меняется внешний вид, да и общее самочувствие оставляет желать лучшего. Именно наличие большого количества волос на постели, постоянная тошнота, отсутствие аппетита, потеря веса и т. д. приводят к окончательному понимаю того, что происходит. И конечно (не стоит кривить душой), все мы знаем к чему в конце концов это может привести. Но, опять — таки, это не повод сдаваться.
К большому сожалению, это не все понимают, или, поняв, сдаются… Онкобольной устает бороться за жизнь, ему надоело быть обузой для родственников и близких. Даже среди онкобольных есть свои &quot;счастливчики&quot;, которые не испытывали дикие боли, их, как правило хватает на дольше. Онкобольные с постоянными болями, вынужденные &quot;сидеть&quot; на сильных обезболивающих, или даже на наркотиках, просто не могут одни продолжать бороться. Здесь особенно нужна поддержка близких.
Принятие
Осознание и принятие это разные понятия и стадии. Мало кто осмеливается принять заболевание, и не вешать нос и продолжать борьбу, за самое ценное, что есть у человека — жизнь, какая бы она ни была. Пусть даже она наполнена запахом лекарственных препаратов, болью, а вены иголками от капельниц, а еще — болью в глазах родственников…
Андрей Лапушкин
nedug.ru</yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Українці обміняли вже понад 7 мільйонів старих ламп на енергоощадні</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543317.html</link>
    <description>У межах програми ЄС та уряду вже понад мільйон українців вже скористалися безплатним обміном старих ламп розжарювання на нові енергозберігаючі LED-лампи. Про це повідомляє пресслужба Міністерства з питань реінтеграції окупованих територій.
Від старту програми 30 січня громадяни обміняли більш як 7 млн ламп. Водночас значну частину енергозберігаючих лампочок споживачі замовляють через застосунок&amp;nbsp;...</description>
    <category>Экономика и Бизнес</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 18:00:15 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2F21%5B396372%5D%28100x60%29.jpeg" type="image/jpeg" length="1786" />

	   <yandex:full-text>У межах програми ЄС та уряду вже понад мільйон українців вже скористалися безплатним обміном старих ламп розжарювання на нові енергозберігаючі LED-лампи. Про це повідомляє пресслужба Міністерства з питань реінтеграції окупованих територій.
Від старту програми 30 січня громадяни обміняли більш як 7 млн ламп. Водночас значну частину енергозберігаючих лампочок споживачі замовляють через застосунок «Дія».
Євросоюз профінансував закупівлю 35 млн LED-ламп. Крім того, ще 5 млн енергоощадних лампочок Україна отримала від Франції.
Мета програмиКінцева мета програми — реалізувати заміну 50 млн ламп розжарювання на нові енергозберігаючі лампи, які мають суттєво скоротити споживання електроенергії населенням.
Загалом планується охопити близько 10 млн українців, кожен з яких може обміняти по 5 LED-ламп в одні руки.
Нагадаємо«Мінфін» писав, що з 25 лютого програма з обміну ламп стала доступною й у селах по всій країні. Обміняти лампи зможуть навіть жителі прифронтових населених пунктів Донецької, Луганської, Херсонської, Харківської та Запорізької областей.
Роман Мирончук
Інф. minfin.com.ua </yandex:full-text>
   </item>
   <item>
    <title>Лечение аденоидов у детей</title>
    <link>http://e-news.com.ua/show/543389.html</link>
    <description>Лечение аденоидов у детей это одна из самых распространенных проблем современной оториноларингологии. Аденоиды это чрезмерно разросшаяся лимфоидная ткань носоглоточной миндалины, и само по себе их наличие уже является патологией. У маленьких детей, в силу анатомического строения носоглотки, аденоиды встречаются очень часто. Проблема лечения аденоидов у детей наиболее остро стоит в возрасте от&amp;nbsp;...</description>
    <category>Красота и здоровье</category>
    <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 17:48:58 +0200</pubDate>
	<enclosure url="http://e-news.com.ua/img/news%2F2023%2F02%2Figri-s-kuklami%5B396442%5D%28100x84%29.jpeg" type="image/jpeg" length="2996" />

	   <yandex:full-text>Лечение аденоидов у детей это одна из самых распространенных проблем современной оториноларингологии. Аденоиды это чрезмерно разросшаяся лимфоидная ткань носоглоточной миндалины, и само по себе их наличие уже является патологией. У маленьких детей, в силу анатомического строения носоглотки, аденоиды встречаются очень часто. Проблема лечения аденоидов у детей наиболее остро стоит в возрасте от трех до шести лет, как передает Интернет-издание для девушек и женщин от 14 до 35 лет Pannochka.net 
Ранее лечение аденоидов у детей сводилось в основном к их удалению хирургическим путем. Это имеет под собой обоснование, так как чрезмерно разросшаяся рыхлая ткань аденоидов представляет собой благоприятную почву для размножения микробов, из-за хронического воспаления переставая выполнять свою основную функцию – не пропускать их в организм. Операция необходима в некоторых случаях, чтобы предотвратить развитие более серьезной патологии.
Сейчас проводят аденэктомию (операцию по удалению аденоидов) у детей щадящим способом, под общим наркозом, в отличие от ранее принятого стандарта аденэктомии под местным обезболиванием. Это гораздо менее травматично для ребенка и его родителей, а также позволяет врачу произвести манипуляции более качественно, тщательно удалив разрастания.
Лечить аденоиды консервативным способом достаточно сложно, учитывая возраст детей, подверженных этому недугу, ведь посидеть спокойно, пока врач проделывает не слишком приятные процедуры у него в носу, не соглашается ни один ребенок. Тем не менее, в настоящее время врачи стали отказываться от массового лечения аденоидов у детей их удалением, что позволяет сохранить носоглоточную миндалину, так как она важная часть иммунной системы организма.
Консервативное лечение аденоидов у детей это целый комплекс мер, принимаемых в зависимости от того, острый процесс или хронический, какова степень увеличения аденоидов, каково общее состояние ребенка, и так далее. В первую очередь это медикаментозная терапия, в тяжелых ситуациях даже антибиотикотерапия, затем промывания носоглотки растворами антисептиков с последующим применением подсушивающих лекарств. Хорошие результаты в лечении аденоидов у детей дает физиотерапия – УФО, магнитотерапия, электрофорез и др. Эффективно использование средств бальнеотерапии, таких, как пребывание в соляных пещерах или их искусственной имитации, а летом пребывание ребенка в морском климате.
Высокоэффективна в лечении аденоидов у детей дыхательная гимнастика по Стрельниковой. Известны случаи, когда даже аденоиды третьей, самой большой, степени, проходили за месяц ежедневных занятий дыхательной гимнастикой по этой системе.
neboleem.net</yandex:full-text>
   </item>
  </channel>
 </rss>
<!--890FA8C700D98ABA8FC40E6934E07A0A-->

